【異能正傳】【契弟】源界神話—異軍崛起（2）

感激各位巴打絲打支持，源界神話終於來到正傳的第二個Post。

首先，必須感激各位書友不嫌契弟文筆拙劣，行文如嬰兒學步，耐心讀完前三季故事。契弟整理舊文時發現，有不少朋友原來早就開始留名追文，算起來已有大半年，實在感激萬分。

如果說，前三季是契弟用來練手的作品，不如說是這部正傳的養分，讓以下的正傳結構更完整，更能夠讓大家讀得過癮。正傳暫名為《源界神話》。

唔，一個超土氣的名字。

雖然如此，契弟還是希望在土氣得雞皮疙瘩的故事之外，大家還會從字裡行間中感受到一絲快樂，然後能夠充滿活力地向前邁步囉。

這比正評重要得多好了，嘿嘿。

好吧，回到正題，《源界神話》將會分為三部曲，故事由三季前傳的角色進入「另一個世界」為起點，篇幅會比幾季前傳加起來還要長。

由於故事還在創作中，出文的時間可能會比較不穩定。當然，契弟會盡力一日一更，力保家母平安，長命百歲。

三季的前傳已上載至紙言，合計約40萬字。建議讀正傳前先耐心讀完前傳，因為正傳內容及部份重要角色跟幾季前傳有關。

各位新書友，有追看這個系列的不妨留名支持一下。當然，若有任何不足之前，也不妨直說，好讓契弟能夠改進。

廢話就到此，讓契弟與各位繼續編寫神話！

利申：言出必行是契弟

正傳Post（1)：

紙言Link：

前傳第一季 《神偷帽男》

前傳第二季《刀女輪迴》

前傳第三季《宅男交易者》

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個界面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

完結.......也是另一個開始，真正的開始。

楔子

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過循例還是問一句好了。

你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎進入源界神話。

雖然問出這個問題，顯然已經患上嚴重中二病，藥石無靈。不過還是都問一句，你覺得世界究竟是甚麼？

三千世界，就如一串晶瑩剔透的青葡萄，盤枝錯節的葡萄梗連接起來。青葡萄從梗汲取養分，有的長的飽滿豐盈，也有的乾癟酸澀。

愈接近總梗的葡萄，愈是晶瑩飽滿，反之則像乾巴巴的提子乾。

一個沒有幻想，失去夢想的世界，就像讓人吃了也會胃袋扭絞揪痛，難吃得要吐髒話洩憤的提子乾。

每一個紀元開始，青葡萄也會重新長一次，沒有終結地重覆。隨著漫長的歲月過去，大小不一的葡萄逐顆離枝落下，在洪荒之中飄流，是為自然的淘汰繁衍過程。終於，直至這個紀元末期，再一次剩下兩顆離「源」最近的青葡萄........

兩顆左右並列，大小形狀相似，果皮互相緊貼的葡萄。

按照以往紀元的慣例，枝藤最後必需剩下一顆獨一無二的葡萄。然後，以這一顆葡萄作為下一個紀元的起始，重頭再來。

這顆最後的葡萄的另一個名稱－「完－美－世－界」。

那麼，這顆叫作完美世界的青葡萄到底在哪裡？最後又會落入誰的口中呢？

那就要從混沌說起了。

混沌，乃指全無的世界。無中生有，繁衍萬物，則是混沌最奇妙的地方。而混沌最初以是「黑」與「白」。

統治地底的黑，源魔。

掌管天上的白，源神。

人類是神魔之後，隨紀元過去與兩族交媾，血脈漸漸變得稀薄，身上的源力也悄然消失。有一種說法，嬰兒甫出娘胎，呼出第一口氣，便失去靈性，變成凡人。

惡人所以作惡，因為蝥伏在血液中的魔性作崇。

好人所以行善，因為體內存在一絲神聖的善念。

然而，善惡在一念之間，聖魔的血液好與壞、善與惡，誰又能一言蔽之，輕易把道理說清呢？

一眾身懷奇異能力的源者落入在這個善惡界線模糊不清，神魔亂舞的紀元之末中。他們到底又會有甚麼難以想像的奇遇與激戰，交織出一個怎麼樣的神話呢？請拭目以待。

歡迎各位，進入源界神話。

夸父係咪都有份

出多一次上一更

第六章 海賊皇后

「大哥，要沫沫幫你『吹』嗎？」

「我不會讓你死，因為你要是死了......會很麻煩。」

在步如飛在湖中「轟隆」一聲投下一個深水炸彈之時，在大海另一端的某艘渡空船上的廂房中也發出一聲拍案的巨響。

廂房中，一對年輕男女對坐，男的懶理房中的嘈吵聲，乾脆把紙團塞住雙朵，從牆上的書架拿起一本船員日記，逕自坐在床上皺眉沉思。

這個換上整潔船員制服的男生正是沈夢生。不用多說，穿一身高貴長裙，戴著水滴型寶石耳環的紫髮美女，卻不顧儀態躺在地氈上，悶得自己跟自己玩遊戲的是樂若沫。

這時，樂若沫正反著白眼，櫻唇吐出嬌紅長舌，說是裝一個被勒死的女人，第十種死法。

是的，她在玩「裝死屍」遊戲，就是裝出不同死法、超不祥的遊戲。坦白說，繼之前的「左手跟右手猜包剪揼」、「雙腳玩青蛙青蛙跳」，「裝死屍」已經是這大半天最有意思的遊戲了。

終於......

「砰！」

樂若沫終於忍不住，坐起來拍案，跨過茶，拔開沈夢生的耳塞，破口大罵。

「沈夢生！！你要悶死我喇！」

沈夢生瞅了身旁的美女一眼，冷冰冰地應道：「如果可以悶死你，實在太好。總算耳根清靜，對吧？」

「你－！」樂若沫露出貝齒，努力擠出一個甜美得嚇人的笑容，湊到沈夢生耳邊續道：「放心啊，生生。我悶死之前一定會首先引爆你身體嘅汽泡。有一個美女同你一齊死，你實在太幸福。」

樂若沫沐浴後，髮香宛若淡淡花香，傳進沈夢生的鼻腔，使他不禁一顫。他視線不經意落在俯身的樂若沫的衣襟中，咕嚕吞一口口水。

「37.68。」他暗道。

直徑目測約12cm，12X π，圓周是37.68cm，跟俄羅斯那個叫阿離的女生相約，典型的小饅頭。

「37.68?你講咩啊？」樂若沫一頭霧水地問道。

他挪一挪開身體，乾咳一聲，清一清喉嚨，低聲說道：「咳，我地去緊邊？船上兩兄弟似乎有問題。」

「有問題？最多喺性格比較奇怪。」

「我唔清楚，喺直覺。我無法理解Heaven有你呢種唔用大腦嘅女人。」沈夢生合上日記，把之放在枕頭下。

「唔用大腦嘅女人好過一個淨識計數睇書嘅書呆，哼哼。」

就在這時候，「叩叩」的叩門聲響起，打斷他們兩人的對話。

來者是這艘船的船員，受蔣家兩兄弟的的吩咐，前來帶兩位「賓客」到船上的餐廳共膳。聽完船員的話，他們兩人的肚子不約而同響起來。

望一望牆上的掛鐘，時針剛好指在｢8」字上，原來已是晚上八時。

他們兩人隨船員而行，穿過船上長長的通道，再步下兩層樓梯，前往餐廳。沈夢生沿途觀察四周，暗地記住走過的路線。

他們所住的廂房在第四層，是這艘船最高的一層，只有三間房，走廊上的掛著幾幅抽象畫，木地板光潔無塵，顯然經常打蠟清潔。

反觀下面兩層的走廊裝潢簡單，看上去雖然不算殘舊，但與他們住的樓層相比，則顯得普通極了。

「呢艘船有四層，一般船員應該住下面兩層，對吧？」他向領頭的船員隨口問道。

樂若沫挽住沈夢生的臂彎，不解地掃他一眼。

「喔。我地兩位船長對你地好好，只有貴賓同船長先可以住最上層。」船員應道。

「船長。」沈夢生低聲重覆道。

短短的幾分鐘，一向寡言的沈夢生竟然已問了一連串的問題。這時候，他們已到達餐廳所在的樓層。沈夢生佇立在樓梯旁，視線移向樓梯下方問道：「下一層喺？」

船員微微一怔，臉上泛起不自然的笑容。

「放貨物同埋機艙，無咩特別。」

「喺嗎？」沈夢生若無其事地應道，身旁的樂若沫從船員的表情也察覺一絲端倪，可是也沒有說出口。

＊＊＊＊

船上餐廳中擺放一張長長的宴會餐桌，白色暗花檯布，上面放著三盞金色燭台，燭光微微搖曳，照在多得眼花繚亂的餐刀餐叉上。遠處有一個小舞台，上面放著一架典雅的純黑色平台鋼琴，可是此時並沒有樂師演奏。

沈夢生和坐在宴會餐桌的中間位置，樂若沫則坐在他對面。至於蔣海兩兄弟坐在長桌兩端。

這時候，一名華人待者正為眾人倒酒。沈夢生發現他的動作馴熟，可是手掌卻不自覺地微顫。

「兩位，房間還可以嗎？有咩需要不妨同我地講，盡量為兩位安排。喔，沈先生，實在太抱歉，船上暫時男裝衣服只有船員服，要你屈就一下。」蔣滔呷一口紅酒，訕笑道。

「今晚終於瞓返一個好覺囉。蔣滔大哥，多謝你對耳環啊。」

「沈太太，你喜歡就好。美女戴一般翻譯裝置實在唔適合，哈哈。喺喇，未請教沈先生做盛行？難得認識，大家好好了解一下。」他問的是沈夢生，目光卻是一直停留在樂若沫的臉上。

沈夢生輕輕切割碟上的牛扒，沒有搭理蔣滔的話，心裡卻是思索著剛才的待者的異常。

「喂，我細佬問你呀！」蔣海見狀，皺起粗眉喝問道。

「大哥。」蔣滔平靜地制止道。

「呃.......唔好意思。我先生性格比較內向，經常都喺咁。佢其實喺.......喺一個鋼琴演奏家。唉，鋼琴家啊，就喺性格奇奇怪怪。」樂若沫看到甚麼說甚麼，視線湊巧落在台上的鋼琴上，竟然把沈夢生說成甚麼演奏家。

怎料，蔣海竟然拋出一個樂若沫意料的外的難題！

「演奏家？聽上去好厲害哦。就襯今晚呢個機會，不如就請沈先生為大家表演一曲，好嗎？」蔣滔托腮，饒有趣味地盯住沈夢生笑道。

「今次糟喇！早知話佢喺數學老師未算囉！」樂若沫大驚，暗叫不妙。

沈夢生一言不發，直視蔣滔，似是想要從他的眼眸中看出甚麼似的。兩人就這樣對望，蔣滔一直等待，顯然也沒有放棄的意思。

餐桌上的繃緊氣氛被沈夢生的話劃破。

「我表演嘅時候，只會著禮服。呢個喺對聽眾、表演者自己、樂曲嘅基本尊重。」

「呼，好彩你總算識推辭，唔喺嘅話都唔知點收科。」樂若沫暗舒一口氣。

然而，就在此時，沈夢生竟然再說下去，而且聽上去像要挑事似的。

「如果你可以搵到禮服，我唔介意為我太太表演。不過，剛才蔣先生你話只有船員制服，恐怕今晚都無機會表演。」

沈夢生語帶雙關。他早就看出蔣滔給自己穿這套衣服無非在羞辱自己。，這傢伙看樂若沫的眼神不軌，表面似是君子，內裡卻是色迷迷的。要是蔣滔現在找到一件禮服，豈不是自打嘴巴嗎？

不過，這並不是他說出這話的目的。

他從不意氣用事，也不會自找麻煩。

「禮服嗎？咁就難辦囉。」蔣滔臉有難色，手指輕輕敲在餐桌上。

「喺咯，將來總有機會再為蔣滔大哥你表演。就等下一次啊，嘻。我地飲杯，Cheers。」樂若沫輕笑道。

正當樂若沫語畢，舉起酒杯時，蔣滔突然像靈機一觸般拍一下腦杓，再打一記響指，把誠惶誠恐的待者叫過來。

「哎，唔洗下一次，嘿。我地有禮服。」他陰冷地地對身煲呔禮服的待者問道：「你有多一套禮服吧？」

「有……有。」待者應道。

「帶沈先生去換衫。沈先生喺上賓，你要『小心』唔好亂說話，得罪人，知道嗎？」蔣滔吩咐道。

蔣海瞪了沈夢生一眼，不容拒絕地罵道：「我細佬叫你去換衫，聽到未？」

如是者，沈夢生跟著待者離開餐廳，到另外一間房間更衣打扮。直至離開餐廳前，蔣滔兩兄弟也沒有從沈夢生的臉上看到半分猶豫。

「沈太太真喺幸福，有一位鋼琴家嘅丈夫。該唔會沈太太都喺音樂家吧？沈太太櫻唇性感誘人，如果吹簫一定好吸引，嘿嘿。」蔣滔意淫地說道。

樂若沫瞇起眼一笑，沒有答腔，一直看著大門，擔心那個喪失源力，又沒有武器在身的沈夢生。

數分鐘後，沈夢生終於回來。

這時，他身穿一套黑色燕尾禮服，頭髮蠟得整齊，配上本來就女得不差的樣貌，儼如一個風度翩翩的紳士。

一時間，連樂若沫也認不出這個帥氣男生正是那個只會計數讀書的沈夢生！

沈夢生沒有理會眾人的目光，逕自走上台，坐在鋼琴前，雙手放在琴鍵上，腳輕踩住踏板。

「唔好亂嚟呀！」樂若沫暗叫，緊張地瞪著沈夢生，雙拳緊握，呼吸也不由自主變得短促。

可是，下一秒，她便徹底呆住了！

沈夢生開始亂彈了.......不，他居然真的開始演奏了！

他輕閉雙眼，十指在琴鍵上靈巧地躍動，悠揚悅耳的樂聲升起，時而平緩溫婉，時而澎湃，充滿張力，讓人不自覺地沉醉在暇想之中。

這傢伙竟然真的懂彈琴，而且琴技超凡，顯然經過長年累月的訓練才能如此琴技。

他啊，原來也不是一無是處呢！樂若沫目光迷離地沈夢生的背影暗笑道。

即使是蔣海兩兄弟也呆若木雞，露出一副錯愕之色。

直至最後一粒音符落下，沈夢生站起來轉身平靜說道：「李斯特，《愛的協奏曲》。」
0

春巴

不劇透

陳瀅巴

今晚仲有冇文呀？

繼續覆post

陰陽師巴

小弟休息半日已經唔攰，只喺變成備長炭

今晚無文喇 上個post出咗兩更補返
聽日會再努力爆文

契弟今晚會夜瞓同大家傾

鏡海巴
如果唔洗返工 小弟日日出兩更
搽咗蘆薈，嗚呀

醒巴

第四章，一刀齋爺爺同香織對話

hi 契細佬

高速留名

契哥

言出必行是契弟

到底下一次出場你同爆烈巴會變成點呢

係我

係你

新post 留名 正評

秋爺

聽日再出文

自然流留名

山橋巴

唔入流留名

留名

藍月巴 你師父晌下面

墳巴

留明支持下

徒弟仔

沬沬過來啦，生生呢？

定係改口叫老公仔好

上個post留名樓主無視左我

劍巴打

威巴打

對唔住，契弟覆漏咗
多謝留名支持

仲有邊個巴打絲打 留咗名又無覆，請隨便屌屌小弟

一鍵留名

留完再留

皮已正

留名
下一更係第四章？
我有無機會補補妝？

留名支持

第四章之宮本爺孫天倫樂

時間流留名！一直係後台待機

曬傷最大獲甩皮係甩皮的核凸同不停磨到件衫的痛

留個名先

菁巴

未咁快補妝
夢生呢更已經喺第六章

醒巴

今次好彩 只喺黑，少少皮都無甩

韓巴

微積分巴

留名唔夠架，好故要正皮
BTW，留名

夢絲打

下一章又可以出場

正義L

Btw,呢一章會有巴打出場

到時請自行認領

中出巴

出得咁少唔夠喉

算好多架啦

仲要日日都有咁滯

認領 屍體？
係時候要食便當

唔係咁快掛

契弟想講有新巴打出場

正皮等出場

可能我大食 唔夠喉

你只是沒有睇過魔瞳而已

食飯出一小段（呢一段夜晚都會再出）

「剛才一曲還過得去吧？」沈夢生徐徐步下台階，經過蔣滔座位旁，氣度不凡，一副不卑不亢的模樣。

「呃，睇唔出到沈先生年紀輕輕，已經喺一位出色嘅鋼琴大師。呢首樂曲已聽千百遍，唯獨沈先生能夠彈得如此完美無瑕。」蔣滔不自然地乾笑道。

沈夢生平淡地點頭，佇立在樂若沫的座位旁，儼如紳士般彎起前臂。

「演奏費神，如果蔣先生唔介意，容我帶內子先回房休息。」

語畢，他溫柔地牽起一臉錯愕的樂若沫的手，逕自離開餐廳。

直至沈夢生和樂若沫離開餐廳，蔣滔二人也默默不語。蔣海蹙起眉頭，一臉怒氣；蔣滔則瞇起眼思索，顯得疑惑。

「細佬，呢個姓沈嘅擺明落你面，洗唔洗大哥—」

「無妨，切勿打草驚蛇。難道佢只喺一個普通嘅鋼琴家？」

蔣海聞言，驚疑地問道：「如果佢地只喺普通人，咁交上教庭都無賞金啊！咁留佢地又有何用？計我話，為免橫生枝節，先殺佢地，斬件掉落海餵魚！」

蔣滔搖頭，然後吐出一句難以捉摸的話。

「大哥，我講過無數次，做事萬萬不可衝動。我地當下嘅身份並唔喺海賊，而喺蔣氏商會嘅貴公子，蔣海同蔣滔。你明白嗎？」

蔣海似懂非懂地點頭。

「咁我地要點做？」

「自然喺上岸，要蔣悅呢個婆娘乖乖交出兩三個海域，換返佢兩個無用嘅細佬吧。」蔣滔冷笑道。

「咁呢個姓沈.........我地放過佢？」

「大哥，你仲未明我意思？唔好衝動.......觀察多兩日再出手。若發現佢地身份可疑，就綁上岸呈交予理事。如果只喺普通人，咁長腿人妻我要好好品嚐，至於佢地條命嘛？嘰.......」

「我—都—要。」蔣滔咧嘴，發出淫靡的笑聲。

酒杯反映蔣滔陰冷的臉龐，雙眼如同毒蛇，散發著危險的氣息。

真。蔣氏兄弟俾人收埋咗喺邊

前傳有巴打（一時唔記得邊一位）想睇鬥智鬥力，所以正傳無前傳咁直接，比較複雜

契弟寫得唔夠張力，希望大家唔好屌得太用力

個2個咸濕佬好快比沫沫爆賓周

咩呀？一年有一千字架

屌你

莫非係我入室弟子

中出巴手字好靚

到幾時原世界的人會見番佢地 都幾想知十三同李醫生佢地下落

貧僧等到骨頭都脆

haha我無記title

好似係我

留名啦

pish

先出文 再覆巴打絲打

「剛才一曲還過得去吧？」沈夢生徐徐步下台階，經過蔣滔座位旁，氣度不凡，一副不卑不亢的模樣。

「呃，睇唔出到沈先生年紀輕輕，已經喺一位出色嘅鋼琴大師。呢首樂曲已聽千百遍，唯獨沈先生能夠彈得如此完美無瑕。」蔣滔不自然地乾笑道。

沈夢生平淡地點頭，佇立在樂若沫的座位旁，儼如紳士般彎起前臂。

「演奏費神，如果蔣先生唔介意，容我帶內子先回房休息。」

語畢，他溫柔地牽起一臉錯愕的樂若沫的手，逕自離開餐廳。

直至沈夢生和樂若沫離開餐廳，蔣滔二人也默默不語。蔣海蹙起眉頭，一臉怒氣；蔣滔則瞇起眼思索，顯得疑惑。

「細佬，呢個姓沈嘅擺明落你面，洗唔洗大哥—」

「無妨，切勿打草驚蛇。難道佢只喺一個普通嘅鋼琴家？」

蔣海聞言，驚疑地問道：「如果佢地只喺普通人，咁交上教庭都無賞金啊！咁留佢地又有何用？計我話，為免橫生枝節，先殺佢地，斬件掉落海餵魚！」

蔣滔搖頭，然後吐出一句難以捉摸的話。

「大哥，我講過無數次，做事萬萬不可衝動。我地當下嘅身份並唔喺海賊，而喺蔣氏商會嘅貴公子，蔣海同蔣滔。你明白嗎？」

蔣海似懂非懂地點頭。

「咁我地要點做？」

「自然喺上岸，要蔣悅呢個婆娘乖乖交出兩三個海域，換返佢兩個無用嘅細佬吧。」蔣滔冷笑道。

「咁呢個姓沈.........我地放過佢？」

「大哥，你仲未明我意思？唔好衝動.......觀察多兩日再出手。若發現佢地身份可疑，就綁上岸呈交予理事。如果只喺普通人，咁長腿人妻我要好好品嚐，至於佢地條命嘛？嘰.......」

「我—都—要。」蔣滔咧嘴，發出淫靡的笑聲。

酒杯反映蔣滔陰冷的臉龐，雙眼如同毒蛇，散發著危險的氣息。

沈夢生從離開餐廳，沿途回到房間也一言不發。他一直思索，完全沒有為意到自己仍拖住樂若沫的手。

樂若沫被他牽著走，沒有反抗，也沒有半點甩開的意思。

四樓的房間內。

甫關上房門，沈夢生便脫下燕尾服，利落地解開恤衫的頸喉鈕，一顆一顆，直至上身赤裸，彷彿掙脫伽鎖般鬆一口氣。

他最厭惡穿西裝，情況像有些人討厭榴槤、莞茜或臭豆腐一樣，不喜其獨特的氣味。如果說，西裝上有一種氣味，那沈夢生嗅到的是則回憶的氣味。

難聞嗆鼻的異味。

樂若沫看著沈夢生脫衣，出奇地沒有說東說西，或者把一疊疊錢塞在他褲頭，讓他跳一段美男辣身舞。

她所見的並非那一副精幹扎實的男性胴體，而是滿身猙獰傷疤的身體。

沈夢生察覺到樂若沫的目光，裝作若無其事，套上船員服。

「我討厭著禮服，好麻煩。」

「嗯。」樂若沫移開視視線，攤坐在床上，續道：「不過，估唔到你彈琴有一手呢！總算唔喺一無是處嘛。」

「天才。我九歲已經完成演奏級，喺課外活動。只要計算精確，其實好容易。」沈夢生推開樂若沫，掏出枕頭下的船員日記，再次翻閱起來。

「九歲？哼，你不如話自己十歲讀埋牛津哈佛？吹水怪。」樂若沫嘀咕道。

「我無讀過牛津哈佛.......喺MIT。」 沈夢生雙目落在書頁上。

「嘻嘻，算你老實啦！唔？MIT.......MIT?」

樂若沫得戚地抱手輕笑。可是，當她聽到MIT時，登時呆若木雞，以為自己出現幻聽。

「MIT，麻省理工。我十歲入讀物理學系，同時兼讀數學同建築學，十五歲考取三博士。不過，我最後無成為教授......因為太麻煩。」

「吹，你繼續吹。」樂若沫伸手做出劉華的動作，顯然不信沈夢生的話。

「隨你點諗，反正以你嘅智商無可能理解。不過，有件事我終於明白。」

沈夢生頓一頓，語氣徒然一轉。樂若沫見狀，收起笑意，正色看向沈夢生。

一時間，氣氛變得異常凝重。

「我地今次有麻煩。船上兩兄弟唔喺蔣氏兄弟。可能從來都無蔣氏兄弟，又或者真正嘅蔣氏兄弟被擒，甚至已經......被殺害。」

「吓？」

「第一，留意我地呢間房嘅佈置，一般男人房間會擺放花樽？」他指著書架下方的白色花樽，其中插著兩枝快要凋謝的花。

「唔，大概唔會吧。又或者喺蔣滔為我佈置呢？」

沈夢生微微搖頭，一口否定樂若沫的說法。

「可能性不足一成。由呢兩個人晌島上發現我地，到我地上船入房，佢地無下過命令。該唔會船潛岸之前就已經考慮到要安置我地去呢間房，對吧？」

「所以呢？」

「所以，呢一間房喺屬於女人嘅房間。」

「呢個世界唔喺男人就女人，好出奇咩？」

「記得晚飯前，我曾經問過帶路嘅船員，一般嘅船員只會住下面兩層。既然如此，證明呢間房嘅女主人比一般船員重要，可能性有兩個。」

「貼身保鏢或者喺蔣氏商會嘅重要人物。但無論佢喺邊一類，都必定陪同蔣氏兄弟出入。你有無見過呢艘船上有女人？而房間嘅女主人身在何處？」

樂若沫愣一下，隨即反駁道：「可能呢個女人今次無出航呢？」

沈夢生遞上船員日記，思索道：「呢本筆記字跡娟秀，每一次出航嘅紀錄，上船落船時間，以及出航目的。令我懷疑嘅喺，日記最後只有出航日期同目的，突然中斷。」

「另外，蔣滔講過此行目的喺押貨。不過，按照日記所寫，佢地出海目的並非押貨，而喺搵一個叫毒醫Q嘅名醫治病。至於幫邊個醫病就無詳細寫明。」

「生生你睇得明呢啲點點線線同怪文？明明就喺亂碼！」

「喺摩斯密碼夾雜希伯來文，其實不難。」

樂若沫蹙起柳眉，開始認同沈夢生的分析。雖然不服氣，但她也必須承認，眼前的臭書呆比自己聰明百倍。

「仲有兩個疑點，剛才帶我出去換禮服嘅待者曾經向我打眼色。不過，礙於有其他船員在場，我都無法確定佢嘅意思。」

「咁最後一個疑點呢？」

「喺我彈嘅《愛的協奏曲》。蔣滔話自己已經聽過百次，對吧？既然耳熟能詳，無可能聽唔出樂曲後半段根本就唔喺同一首琴曲.......莫札特，C大調《小星星變奏曲》。」

樂若沫杏目閃爍不定。這一刻，她終於知道沈夢生剛才在餐廳出言挑釁並非一時意氣，而是早在計劃之中。

上台演奏，只是為了驗證自己的判斷。

「所以，你唔喺彈畀我聽.....」樂若沫悵然若失地嘀咕道。

她眼中的失落之色瞬間掩藏得無影無蹤，取而代之的是一副狡黠的表情，儼如找到樂子，以搗亂為樂的小妖精。

「我地要點做？嘻嘻，今次有得玩咯！」

毒醫Q巴打？

原來唔係彈俾我聽

算數，玩死個兩兄弟洩憤好過

Q醫

用英文單字做名嘅都係勁人
除咗我 毒L

口爆佢地

正義L

留個名先睇到停唔到 有鋪排唔爛尾

食完飯 返上屋企沖完涼出多少少再覆巴打絲打

我冇英文單字

咁夜先食飯？

睇住個胃

宵夜時間先食？

我都要食野

今晚出住呢到先

樂若沫說罷便跳下床，鼓起腮，像要立即解決這兩個想將自己禁室培慾的渾蛋！

沈夢生見狀，下意識伸手一拉，想要制止將樂若沫。可是，樂若沫竟然被他這一下拉得往後倒，剛好翻身撲進他的懷中，長裙掀起，修長的長腿搭在沈夢生的大腿上！

撲通撲通！ 心跳加速，血液不能自控泵到下半身，「量空尺」高言
高隆起來！

12cm......

14cm......

16cm......

18cm！

「嗯哼......」

房內的溫度驟然上升，空氣中充斥著曖昧的氣味。

這是愛情故事的爛橋段，男女主角墜入愛河的究極老梗。不過，人生本如戲，如果你能夠懂彈鋼琴，10歲輕鬆考進MIT，再他媽的得到穿越空間的能力，這時候翹起老二的就是你了。

沒錯，絕對是人生勝利者。

「唔用腦嘅蠢女人！」人生勝利者首先回過神，推開臉蛋紅彤彤的樂若沫，尷尬地罵道。

「你！」樂若沫拉一拉長裙，當目光不經意掃過沈夢生褲襠中熱騰騰的「長尺」，連忙撇過頭，又羞又怒。

沈夢生心不在焉，猛地翻動日記，把書頁弄得皺巴巴。

「剛才演奏其中一個目的喺混淆蔣滔嘅思考。佢宜家應該猜算緊我地究竟喺唔喺普通人，一時三刻唔會出手。而且，我地同樣需要呢兩兄弟，了解呢個世界嘅局勢，出發去十五區。如果宜家滅殺佢地，恐怕我地難以到達陸地。」

沈夢思頓一頓，皺起眉頭說下去。

「估計再過兩三日，當佢地自以為摸清我地底，就會出手。呢兩日就好好休息，靜觀其變。」

「哼，就畀佢地活多三兩日，然後再吹爆佢地！」樂若沫嘟嘴應道。

這一夜，樂若沫睡得很香，不時夢囈，喀喀發笑。至於讓出睡床，躺在地上的沈夢生整夜輾轉反側，難以入睡。

「一個麻煩女人，點解當時會彈起《愛的協奏曲》？」

「點解只能夠彈到開頭？每一粒音符都變得難以計算，從來未試過.......」

沈夢生整夜反覆問自己這兩個問題，直至破曉才終於睡過去。

你就想

三千巴 求其寫 唔𡃁

恐怕無咁快相遇

不過正傳第一部都會交代另一邊世界

睇住寫真集先

漂移巴
你喺咩能力

感激巴打提議
對契弟思考正傳點寫好有幫助

唔好傷心，睇埋今晚最後呢段

好毒

反佢皮！！

做咩巴打

無計
等女人收工
順便飲埋今日第二杯咖啡，寫吓文先食

小弟呢兩日盡量將頭五章上載去紙言

等大家就算唔記得前文都可以直接睇返

pishh

太長喇
等我用箭射甩3分1先

我係黑劍

嗚嗚
幾時有得拎便當

終於live返
留名

連登仔個個30cm

原諒契弟寫到癲咗

做咩咁想拎便當

屌板巴

好耐冇加過甜

posh

你想睇邊對
好似得一對情侶

唔緊要啦，過黎我到，俾個區你管喇
跟手再求其加返個英文單字係頭or尾
Z墳

between蔣家喺呢邊好似都幾大支野?
有連"海盜"都想要嘅“海域”
唔通蔣家都係源奧教一分子?

都好喎

我想睇沫沫吹爆夢生 夢生用物理學同生物學攻擊沫沫

墳巴有徒弟

蔣家的確好大勢力
不過唔喺源奧教同源帝嗰邊

真喺會爆

源帝出現鳥

你地

沬沬都會怕羞咖嘛

斬死你班仆街

推

好鍾意夢生呢一類角色，
膽大心細

唔緊要，等睇你遲啲癲化我呢個死癲佬

其實源帝都係貧僧的分身

Btw 中出巴你呢個po個楔子重覆copy左

我唔係

吹下文先
大家咁夜都唔訓，唔攰咩

契弟今晚出唔切文
聽晚補數

成日覺得咁早訓哂左一日因為今日10點先番到屋企

幾時變左契弟

淋到濕哂
小心感冒

契弟走得麼，冇鼻哥
契弟走得遲，冇肚臍
契弟走得快，好世界

補幾多先

想睇鏡算軍神，幾時再出場呀

剪番短把頭髮，好似輕左好多

零區同十五區都係我管

做咩突然咁大轉變？

遲左入，sorry，照舊，正皮，留名

沫沫內子，我地可能會有一番新挑戰喎

皮已正，留名

一嘢追既七頁，加速加速，好想睇多啲

鏡海大師 請唔請人掃地

PISH

衝去斬死你班友

嘻嘻，老公仔你驚咩？

有老公仔陪住我，咩都唔驚

咁快就改口
叫我呢d毒L情何以堪

係囉！墨鏡都爆幾副啦

今晚等小弟夜少少 一口氣完埋呢章

成班偽毒可恥

連最善良可愛既沬沬都

路飛巴打加油

今晚夜少少覆巴打絲打 努力緊 出一出一更先

承上文.......

兩日後的黃昏，海鷗停在船桅上，「谷谷」叫過不停。晚霞的紫煙瀰漫燒得血紅的蒼穹，甲板上的沒有一絲海風，悶熱得讓人難以喘氣。

此際，在甲板上巡邏駐守的船員汗流浹背，沒有人察覺頭上有一個頭髮亂糟糟，不修邊幅的四眼肥大叔坐在船桅，搔著頭凝著手中的機械人模型，像瘋子一般喃喃自語。

「戰場.......無錯，萬事俱備，只欠一個戰場。」

同一時間，船上餐廳中。

「蔣滔大哥，我地仲有幾耐可以上到陸地呢？」

「快則兩日，慢則三日。若沫妹妹，已經開始唔捨得海上嘅生活嗎？」蔣滔掃了默默進餐的沈夢生一眼，然後含笑打量樂若沫的牛仔短裙。

「嘻嘻，的確唔想咁快完咯！」樂若沫一臉無邪，嘴中發出銀鈴般的笑聲。

「海上生活。呢艘已經唔算喺船，對吧？」沈夢生忽然說道。

「喔，此話何解？」蔣滔應道。

「速度同穩定性。與其話喺一艘船，更似一部空中巴士。」

「切，一個大鄉里。」蔣海語帶不屑，舉杯灌一口烈酒，然後「砰」地放在餐桌上。

「空中巴士？用博物館嘅古董比喻，沈先生實在有趣。的確，渡空船之所以稱為「渡空」，顧名思義，因為佢可以離海面低飛，速度比一般船隻快兩三倍。不過，由於以源幣作為燃料推進，絕對喺燒錢嘅玩意，並非普通人有能力花費。」

「你地趕時間？」沈夢生問道。

「經商嘛，自然秒秒是金。喔，之前問過兩位，要去六十區再度蜜月嗎？難得一場相識，我地兩兄弟可以順路送你地一程。」話到最後，蔣滔露出一抹詭異的笑容。

嘿，只要再試你兩個一次。這就可以確定........

怎料，這時候樂若沫和沈夢生突然發難，不約而同站起來。

蔣海粗眉一蹙，拍案大喝一聲，怒目與沈樂二人對峙，氣氛徒然緊繃起來！

「我細佬問你地問題，你地難道聽唔清楚？！」蔣海問。

樂若沫手插柳腰，不滿地反問道：「六十區？蔣滔大哥你太黑心啊！你以為我地唔知六十區十年前已經陸沉？！」

坦白說，她之前確實不知道馬爾代夫已經被海水淹沒。

幸好，她有神一樣的隊友，一個終日沉迷在知識中的書呆和一本名為「近代源史」的書籍。

沈夢生這兩天一直思索這兩兄弟怎麼會對自己和樂若沫的身份起疑。

到底是哪裡出現問題呢？ 是哪一段對話呢？

他百思不得其解，直至在房間的書架上看到一本關於這個世界局勢的書籍，謎團終於解開。

問題就在這個「六十區」。這個世界曾經確有六十個分區，可是其中九個已經成為歷史。昔日是馬爾代夫的六十區就是其中一個不復存在的地區。

沈夢生的猜測沒有錯，蔣滔果然重提六十區，再次試操他們虛實。

「無錯，蔣先生欺人太甚。內子之前當你講笑，但你一而再，咒我地兩夫婦去死，到底有何居心？雖則我只喺區區一個鋼琴家，但都唔可以任人欺侮。」

「蔣滔大哥，你實在令我太失望喇！」

「呃......」蔣滔聞言呷一口紅酒，心裡暗自盤算。

半晌後，他雙眼中的錯愕消失，再次泛起虛偽得噁心的笑容。

「大哥，坐低！兩位都坐低先，有事慢慢講，免傷和氣。喺我地先聽我解釋，好嗎？」

不得不說，樂若沫和沈夢生默契十足，擺出一副猶豫不決的表情，遲遲沒有坐下。

「如果我有心加害兩位，又何必大費周章呢？直接晌餸菜中落毒就搞掂囉，對嗎？」

「好，我就聽蔣滔大哥你解釋，唔好再呃我地咯！」樂若沫坐下，乖巧地依偎著沈夢生。

蔣滔千算萬算，卻算不出這一切都在沈夢生的計算之中。

「唉，我地經商之人，容易受盜賊覷覦，謀財害命之事亦屢見不鮮。所以啊，唯有凡事留一個心眼。因此得罪兩位，實在情非得已，希望兩位能夠體諒。」

語畢，蔣滔深深一躬，以示歉意。沒有人發現到他眼眸流轉著狡詐凶險之芒。

「嘿，既然喺咁.......」

樂若沫鳳目閃過一抹異芒，正要準備出手之際，沈夢生突然開腔，把她制止住。

「只喺一場誤會，恕我兩夫婦多心。」

蔣滔滿意地點頭，應道：「無妨無妨，忘記一切不快。蔣大哥敬兩位一杯，哈哈哈！」

四人舉杯，一飲而下。酒過三巡，四人離席回房，笑聲背後各懷心思。

深夜時份，沈夢生從床下掏出量空尺在房間比劃，鋼尺劈在空氣中，霍霍作響。雖然失去源力，可是仍然可見動作行雲流水，角度刁鑽無比。

樂若沫躺在床上納悶，晶瑩的汽泡「啵啵」升起，在房間中隨處飄浮，時而雜亂無章，時而按照樂若沫閃爍的明眸，排成各式各樣的圖案。

良久，沈夢生揮出最後一記刺擊，抽回手，緩緩將量空尺收在背後。

「樂若沫，如果我無計算錯誤，呢兩兄弟已經相信我地只喺普通人。」

「哦？咁即喺唔會對我地出手？如果唔喺你阻頭阻勢，我頭先可以輕易搞掂呢兩個小賊呢！」樂若嬌呻，儼如一個沒有洋娃娃可玩的小女孩。

沈夢生搖頭。

「相反，佢地應該好快就會行動。佢地幾日來一直按兵不動，應該已經『自以為』摸清我地底細。」

「咁就好喇，嘿嘿嘿嘿！等我宜家出去同佢地玩，一—網—打—盡。」

「蠢材。你識操控呢艘船？殺晒所有人，咁邊個帶我地上岸？我愈來愈發現自己高估你嘅智商，或者可能喺我......」沈夢生說到最後，撇過頭沒有說下去。

「或者？」樂若沫嚥一口口水，臉頰頓時緋紅，心如鹿撞。

「或者喺我過於低估自己容忍力。」沈夢生轉頭，滿不在乎地應道。

「沈夢生，你嫌命長？！」樂若沫咬牙切齒，恨不得把沈夢生炸成一坨爛屎。

「麻煩。」

沈夢生按住門把，瞇起眼思忖道：「我地兩個雖然唔識操控呢艘船，不過總有人識。真正嘅蔣海同蔣滔一定晌呢艘船上，一個禁止進入嘅地方—貨艙。雖然麻煩，但只要成功救出呢兩兄弟，我地毋須再依靠兩個小賊，一樣可以安全登陸。」

「我又去！」

「你只會阻手阻腳，留晌房等我。我未確定猜測之前，你唔好離開房間。」

語畢，沈夢生留下怨氣沖天的樂若沫，頭也不回地離開房間，向甲板下層的貨艙出發。

「沈—夢—生，呀！！！激死我喇！！」

Live

唔夠喉

＊＊＊＊＊

沈夢生舉步無聲，沿著樓梯直下，目光如同鷹隼般銳利冷洌。雖然這時候失去源力，用不了空間穿越的異能，可是在另個世界跟一年煙老苦修一年多，一般人絕對無法把他攔下來。

大師兄陳一，所學的是直接的擒殺，以強搶殺戮作為生存之道。

二師兄龍天墳，以偷入道，雖不主張殺人，可是龍有逆鱗，一旦觸及底線，他隨時比陳一更心狠。

至於沈夢生，跟隨煙老的日子最短，甚至連槍也沒有開過幾次。他的拿手好戲不是強橫的殺戮，也並非偷竊解鎖。因為對他來說，這一切都實在太麻煩了。

殺人嗎？要花時間、又要找地方埋屍，絕不划算。

偷嗎？他從小到大也不缺錢。要時間計劃去偷一件東西，倒不如直接花錢買，來得更方便。錢可以買到時間，時間多了就可以用來計算。

一句到尾，總之聰明人不會花時間搞這些麻煩東西。

因此，沈夢生學的是「逃」，成為「不存在」的過客。以逃入道，避開一切麻煩，逃離所有人的視線中。

雖然如此，煙老曾經對生性乖僻的沈夢生評，悟性可媲美龍天墳，至於殺心.......不怒則已，一怒之下殺人絕對比陳一和龍天墳更果斷。

由於要抵達貨艙，必須在餐廳的樓層走廊中央，轉另一條旋轉樓梯，然後再下一層。三個船員在這一層駐守，來回巡邏，另外還有兩人守住旋轉樓梯。

沈夢生跟隨船員的步伐而行，宛若鬼魅，不著痕跡地擦身而過，手中的量空尺無聲一揮。

怎麼有人在自己前面？

當三個船員赫然發現沈夢生的背影時，不禁大驚，正要大叫出聲。可是，他們頸項一麻，然後眼前一黑，連喊叫的時間也沒有便暈倒在地上。

「麻煩。」

話音才落下，沈夢生已不知不覺來到旋轉樓梯側的兩個船員身前。船員驚詫地看著遠處倒地的同伙，才回過神，旋即掏出腰後的短刀往沈夢生直劈！

沈夢生直視迎面而來的利刃，嘴角微微上翹身體左右連動，斬擊的軌跡彷彿早就烙在他的腦袋中。

「45度，另一把垂直，約85度。」

左邊的刀刃劈空，量空尺乘虛而進，迅速往上一刺，抵住船員的咽喉。尺頭輕輕一點，船員便窒息倒地。同時，沈夢生手肘壓向另一個船員的頸，一鬆，乘他身體一軟的瞬間借力掃出一腳，使勁把他壓在地上，量空尺的稜角只差一絲便捅進後者的眼眶！

「唔好逼我殺人，我討厭麻煩。蔣海佢地晌下面嗎？」沈夢生湊到船員耳邊，壓低聲線問道。

船員猛地點頭求饒。

「Thank you。」沈夢生的量空尺一轉，輕輕劈暈船員。

沈夢生步下樓梯，連連背後偷襲，貨艙外佈滿倒地不起的船員。而沈夢生也確定一件事，這群人並不是甚麼蔣姓氏商會的工人，而是一班海盜。而這幾天一直和自己共餐的是海盜首領。

真正的蔣海和蔣滔，正身在眼前的貨艙內！

當沈夢生走進貨艙中，並沒有看到預期的海盜出現。嚴格來說，他還未出手，海盜已經早就倒在地上，不知死活。

貨艙面積不大，一眼可以看完，中央放置了一個七呎乘七呎的黑色大鐵籠。籠中有兩個衣衫襤褸的男人攤坐在地上，錯愕地瞪著眼，打量突然出現的沈夢生。

這兩個男人年約三十，其中一個長得比較老成，國字臉，八字鬍，身上還穿著破爛的金色綿服，只差臉上沒有刻上「生意人」三個字而已。至於另外一個則個子矮小，目測只有五呎，眼鏡被打歪，兩邊熊貓眼，鼻樑也瘀瘀青青，一副慘兮兮的模樣。

「蔣海，蔣滔？」沈夢生問。

籠中人激動地點頭。沒錯，這對一高一矮的組合才是蔣悅的親生弟弟，綽號「八字鬍」的蔣海和「五短」蔣滔。

「終於......有一個正常人嚟救我地！嗚嗚，大哥，我地呢舖有救喇！」蔣滔哭得呼天搶地，完全沒有大商會三當家的氣勢。

「有一個正常人？有人嚟過？」

蔣海指一指沈夢生身旁不遠處的位置，支支吾吾應道：「第一個喺我地商會嘅機械工程師.......原本來解救我地......不過，唉。」

沈夢生皺眉打量不遠處的中年大叔。這個胖大叔滿臉油漬，一頭篷鬆亂髮，過份貼身的白T－shirt緊緊包裹他的西瓜肚，衫背印了一部機械人圖案。

沒有人知道這個大叔的真名，大家也跟隨蔣悅，稱他為「達叔」。同樣，沒有人知道他的背景，只知道他是蔣氏商會中的機械工程師。

古怪的機械工程師，達叔。

此際，達叔沒有理會他們，默默埋首鼓弄著檯上的模型，不耐煩地自說自話。檯面上一片凌亂，鐵片鐵塊和鎚子工具像垃圾般亂放，檯角擺了一部像平板電腦的透明屏幕，分成九格，可是播的不是閉哈電視，而是不同機械人卡通......

屏幕角落的一格是機械人題材的愛情動作片，男主角跟兩個女主角在逼得要命的駕駛艙中努力製造下一代。

「嘿，呢鑊你死鳩梗！」達叔瞄了爽上天的駕駛員男優一眼，撇嘴罵道。

「比薩斜塔......屌你老味，咁撚難砌！我部高達一定要有完美嘅戰場.........」話還未說完，達叔正在砌的比薩斜塔便「啪答」一聲倒下。

沈夢生凝住目光，不自由主地轉身走向達叔。

「喂，哥仔！你走去邊？我地晌呢度啊！」蔣滔揮手叫道。

「恩人，你只會教我地出去，我地蔣家兄弟願為你做牛做馬。」

沈夢生沒有答腔，半蹲在檯面前，像入了魔似的，竟然對著散架的斜塔吐出一句奇怪的話。

「錯錯錯。唔喺咁！錯！角度錯，著力點錯，全部都一塌糊塗。阿叔，你喺白痴嗎？！」

聽日再出

便利巴

有人鍾意就好
原本呢個角色想出前傳

唔該鏡海巴

睇到源帝呢個名就諗仲有幾耐先寫到源帝真正出場

契弟無出文

今晚出完

鏡海巴未有咁快出場
呢個故比較長 （其實真喺好長）

契弟都喺

利申：油頭

蘿奶巴

難捱巴

歐巴

達叔請自行認領

中出巴又話今晚一口氣完左呢一章嘅？

如果出就好
覺得佢個背景唔簡單，
童年去到遇到師父再去到接觸阿憤佢地，
一個一個情節都有好大發揮空間，
加上佢性格，
相信會非常精彩

不過唔緊要啦，廢事係咁催你驚你粗制濫造啊

我覺得正傳如果完左可以出下夢生外傳之類嘅其他角色外傳

我地可能個日見到過面

中午有三pair避雨嘅情侶......

好悶呀

出少少畀大家解悶

「細路，你識條春咩？阿叔設計模型𠴱陣，你仲喺粒卵啊！」達叔不耐煩地瞪了沈夢生一眼，然後繼續埋首鼓弄檯上的鐵片鐵塊。

「廢老，我未砌過比斜塔嘅模型，都未砌過高達。」沈夢生拿起量空尺，在檯上的模型地台度來度去。

「你叫阿叔廢老？！」

「你喺，而且斜塔唔喺咁砌。」沈夢生反譏道。

籠內的蔣海和蔣滔目瞪口呆，表情就像看到白痴一樣。

這些年來，還是頭一遭有人夠膽當面指責這個老頭。

他們不知道達叔從哪裡來，就知道連自己的大姐，當今世上最大商會盟主蔣悅，也對他恭敬有加，從來不敢待慢，甚至為他在小島上開辟一個巨無霸級的工作室。

所以，即使達叔因為絕版模型而忘了把自己救出來，蔣氏兄弟也敢怒不敢言，乖乖地閉口靜待。

這小子實在屌啊！

「死𡃁仔！」

「廢老！」

一老一小針鋒相對，目光如同兩道「霹靂啪啪」的電光，互不相讓！

達叔見沈夢生沒有退意，不禁愣住。

怪了怪了，這小子的眼神很像「那個人」，他老目剎那間變得深邃，隨即便回復正常。

「哎，走走走！唔好阻住阿叔做大事。你再嘈，阿叔整支激光加農炮，桶爆你菊花！」

「我未砌過斜塔模型，但我識造真正嘅斜塔。」

「你識？哼，你砌得出，阿叔答應你任何要求，甚至叫你大哥又點話！」達叔半信半疑地說道。

大小癲佬相遇

救人要緊

姐係個癲佬係架船咁耐都冇人理佢？

額...額......
唔好喊啦 沬沬呵返

佢好似本來都係嚟救人
點知見到模型就。。。

外面無人發現到達叔
不過原因並唔喺神
同能力有關

喺要親手整個戰場畀絕版高達做擺設

成件事好神聖，好合理

話時話李醫生條女好似都有個悅字

好似又喺姓蔣

一個字講晒 錯綜複雜
睇落去就明

岩岩勁好笑, 我恥笑緊嗰朋友, 係扶手電梯講咗句“垃圾”
跟住有個黑人係前面講“垃圾?”
我: 黑人:
: 吓......
: 垃圾?
: What?
: Nothing

轉下一條扶手電梯,
: I am 垃圾. Then you go first.
: 吓......
過咗幾秒後, 又聽到黑人把聲
: We're not talking about you

然後我地彈咗黑人問號問號張圖

好吊癮啊
路飛巴加油快啲出
如果唔係源帝出嚟斬到你十件八件

推！今晚有冇得睇

對唔住, 太無聊

今晚仲有冇？

黑人聽到垃圾 以為講自己

今晚出埋呢到先 （今日好攰）

沈夢生點頭，一手奪過達叔的鐵片，開始動工把斜塔砌出來，不時以量空尺計算長度，不容絲毫偏差出現。

不知不覺，他便把造工精細的地基建起來。

「遞手鋸，廢老。」

「叫我？」達叔不滿地罵一聲，然後遞上手鋸。這一刻看到比自己手工好百倍的模型地基，再看他全神貫注目光終於變得不淡定了。

難不成這個小子真的有辦法？ 不過，他側臉愈看就愈像「那個男人」........

他茫然地打量沈夢生，照吩咐遞上工具，儼如一個替手術醫生抹汗的小護士，半點也不敢怠慢。

「哥仔，我地晌度啊！快啲幫手放我地出去先.......」

「我地就快餓死喇.......無力喇......」

「達叔，你老人家放我地出來，再同呢個年輕人慢慢砌好嗎？」

蔣海蔣滔兩人在籠中不停呼喊，可是回答他們的只是一片沉默和鋸鐵聲。

看著此情此景，他們欲哭無淚。不過，他們又怎麼猜到沈夢生竟然跟達叔同樣是一個偏執的瘋子呢？

要是這樣在籠中活活餓死，他媽的死的冤了！

「你地好嘈。」

「你兩個同我收聲！邊個敢阻呢個𡃁仔砌斜塔，我就掉佢落船餵鯊魚！」

「切3.5cm圓柱鐵塊，偏差唔可以多於0.1cm。」沈夢生冷聲喝道。

「知道知道。」

此時，達叔已經沒有火氣，態度馴如綿羊。至於斜塔已有雛型，進度超過一半了。

「比薩斜塔，喺物理學嘅重要標記。物理學家伽里略1590年曾經晌斜塔頂進行過自由落體實驗，破舊立新。斜塔之所以穩固，並非純數理計算，而喺石與石之間彼此契合，以及各種微不可觀嘅因素。所以，只要將所有因素納入考慮，將實景問題放入呢個模型，自然可以做出一樣嘅斜塔。」

語畢，沈夢生將斜塔頂部最後一塊砌好，滿意地凝視自己的製成品。

「阿叔已經唔知幾耐無落手砌囉爽，嗚呀！」達叔一臉崇拜，目光熾熱地端詳檯上的斜塔。

「我喺天才。」沈夢生理所當然地點頭。

「天才？達叔服喇！哈哈哈哈！有趣有趣！以後𡃁仔你就做大哥！喔，差啲唔記得，大哥點稱呼？」

「我姓沈，沈夢生。」

「姓沈？」達叔立時一僵，鬆垮垮的下巴不自然地抽動。

可是，蔣海和蔣海比達叔看上去更加詫異，異口同聲叫道：「你姓沈？！」

「唔，你地識我？」

「達叔未到之前，嗰兩個該死嘅海賊曾經帶人落過來貨艙檢查.......言談之中提起過你。」蔣海捋一捋八字鬚，皺眉思忖道。

「無計算錯誤，果然喺海賊。」

「海蛇團。傻頭傻腦嗰個喺大哥，迪威。細佬叫迪羅，聲名狼藉，一直想搵機會對付大姐。今次出到去，我蔣滔一定唔會放過佢地！」蔣滔托一托鏡片已經不見了的鏡框，忿然罵道。

「既然如此，海蛇團捉你兩個已經足夠，難道留低我可以威脅你大姐？」沈夢生問道。

「錯。佢地當時懷疑你以及同行嘅女子喺『懸賞犯』。」

沈夢生聞言，心裡倏地冒出一陣不祥之兆。

「懸賞犯？」

此際，達叔將高達模型擺出一個托塔動作，放在剛完成的「戰場」中，從衫袋掏出一包皺巴巴的煙，取出然後「咔嚓」點起來。

他呼出一口煙，徐徐說道：「源奧教當年建立後，曾經發出懸賞。任何人發現身份有異，同呢個世界格格不入嘅可疑人物，交出可以換取天額報酬。當年一度引起好大迴響，渾水摸魚嘅人比比皆是。直至時間沖淡，呢個懸賞令已經變成傳說。」

沈夢生目光閃爍不定。他心裡很清楚，自己和樂若沫正是達叔所說的「懸賞犯」！

「懸賞犯比我地兩兄弟值錢得多。我地最多就值一兩個海域。如果你地喺『懸賞犯』，每人最少值幾百億囉，嘿嘿。」

「蠢材，懸賞犯真正嘅『意義』非同小何，並非財富可以衡量。你幾個根本唔知『懸賞犯』嘅意義........」達叔彈一彈煙灰，冷聲說道。

「咦，等一等先！你同行嘅女子呢？點解無一齊？我先前聽到迪羅曾經提過你朋友！」蔣滔話題一轉，忽然問起樂若沫。

「樂若沫？我朋友唔會離開房，我救完你地再返上去同佢會合.....」不知怎地，沈夢生想起房間中的小妖精，心頭沒有來由地揪了一下。

「唔，你盡快上去先。迪羅仲有一個綽號叫水上淫，喜愛姦殺女人，我地怕......」

「喂，大哥。個長腿美女跟個小賊離開咗房。」達叔手中拿住一部智能電話，看著檯上的平板電腦，屏幕中的卡通消失，取而隨之的是閉路監視器的畫面。

樂若沫居然真的離開房間了！

契弟聽日覆巴打絲打 瞓一瞓先

早唞

新po留名正皮是常識吧

身處外地一推

沫沫，叫左你唔好周圍走

水上淫呢個綽號睇落好似有啲牽強

自卑感滿分

喺嘅 源帝巴

玩得開心啲
記得安全 ......爸爸

一日都喺你

尋晚太眼瞓，連個名都作得衰過人
不過，唔洗咁著重佢個名，反正.....

我淨係想見到自己出場咋

衰人

巴打係勁人系列？

加好感度既情節你識啲咩

唔好急 小弟答應巴打嘅一定會做

其實已有伏筆......

沫沫有危險鳥

我都想快d見到自己

24歲先覺醒異能既人會被定義做異類 佢地全部都比鏡海帶左去正常世界 但偏偏佢地都係神族既後繼者
鏡海同源帝對立係咪即係表示源帝同神族對立 但墳巴同源帝又好似有血緣關係

咁姐係源帝同神族都可能有血源關係

唔通源帝都係神族。。。

邊度有話過有血緣關係

中出巴成日自行劇透

啊仔

契弟夜少少出文

去完書展，宜家先包完書

又要聽朝先有得睇

原來我每晚夜瞓係你做成架

好攰 聽唔到啦 訓先
下次不如比個時鐘黎 唔洗白等嘛

直覺 好似係

中出巴90%瞓左,聽朝睇啦

沬沬話：早晨

早晨

午安各位施主

中出巴大昏迷？
btw推

可唔可以加埋我入個故到呀，好似好有趣咁呀

如果能力係釘書機 有咩玩法

契弟瞓醒

遲來的文，一口氣完呢一章！！！

承上文.......

＊＊＊＊＊＊＊

在沈夢生在甲板下的貨艙中，與達叔兩人忘我地砌甚麼機械人戰場之時，樂若沫正在房間中納悶，一邊來回踱步，一邊碎碎念。

她不時看向牆上的小掛鐘，指針滴答滴答轉動，沈夢生卻遲遲沒有回來。

「沈夢生唔會有事吧？」她暗忖。

就在這時候，房門外傳來一陣「叩叩」的敲門聲。來者正是偽裝成蔣滔的迪羅！

「沈太太，我喺蔣滔。請問你宜家有時間嗎？有一事想同你相談。」迪羅隔著門說。

「喔？蔣滔大哥？」樂若沫靈機一觸，嘴角隨之牽起詭異地孤度，續道：「我當然有時間，.......不過你就無幾多嚕。」話的最半句弱不可聞，只有她才聽得見。

樂若沫開門，掛著一副甜美俏皮的笑容，宛如懂勾男人魂魄的小妖精。迪羅不禁愣了半晌才回過神來，欲探頭窺看房間內。

「沈先生呢？」

「佢一邊痾屎，一邊作緊曲，恐怕有排都唔會出來。哎，搞音樂就喺咁囉。蔣滔大哥有咩想傾，我地去第二度傾啊！」樂若沫順手關上房門，免得迪羅察覺沈夢生不在房中。

「唔，換個地方，就去我房間再慢慢詳談，好嗎？」

「好啊，難道我會怕蔣滔大哥吞咗我？嘻嘻！」

語畢，他們二人並肩而行，沿走廊走進迪羅的房間。

迪羅心裡樂得開花，細眼的中的淫意若隱若現。他暗自興奮，房間早就佈置好，就差一個藉口哄你上門，現在倒方便了......一會就幹死你這個新婚人妻。真期待被我壓在身下的表情啊！

至於樂若沫，笑意更燦爛了。

沈夢生，以為就得你這種臭書呆才成事？哼，我要是用能力，一下就把這個小賊吹爆囉。嘿嘿，還是讓我天才人妻親自出馬。到時候嘛，你回來一定會讚我厲害呢！

「嘻嘻。」想到沈夢生一會兒錯愕的表情，樂若沫的笑容更深了。

＊＊＊

甫關上房門，迪羅沒有理會一臉好奇的樂若沫便逕自走到不遠處的角落，打開酒櫃，隨意挑一樽白酒。

他倒了兩杯酒，酒液半滿，其中一杯遞到樂若沫面前，另一杯則一飲而盡。

然而，樂若沫接過酒杯後，遲遲都沒有擺進口中。

迪羅見狀，神色驟時一冷，問道：「沈太太，點解唔飲？莫非你覺得蔣大哥會落毒害你，還是對之前試探心存介蒂？」

樂若沫聞言輕笑，目光中掩藏著淡淡的殺機。她把波浪的長髮勾到耳後，翹腳坐在床上。

「呵，我老去唔晌度嘅時候，從來都唔會飲酒囉。你該唔會純粹叫我過來飲酒，對嗎？直接啲吧，大哥想同我做－愛？」

迪羅嘿嘿一笑，搓手說道： 「我都估到你喺一個小淫娃，聰明。你個廢柴老公睇怕都滿足唔到你，等我好好幫忙。」

他一邊說，一邊脫下褲子，露出一條黑黝的毛蟲。他握住軟趴趴「毛蟲」在樂若沫面前套弄幾下，然後慢慢脹大，根上的青筋如蚯蚓般暴現。

「大哥，想我幫你吹嗎？嘻嘻！不過，我怕技術唔好，會整爆你哦。」樂若沫臉蛋微微泛紅，探出嬌舌，嫵媚地著輕纖細的手指，讓迪羅更是血脈沸騰。

「哈哈哈，唔怕唔怕，我最鍾意女人夠主動！」

「咁就好囉。」

語畢，樂若沫笑意收攏，目光猶如寒冰一般冷洌，櫻唇吐出一口巴掌大的汽泡，罩在迪羅的陽具上。
迪羅呆呆地看著樂若沫的動作，不時間反應不及。過了一秒，他終於回過神，意識到事情不對勁，驚惶地瞪住眼前的美女。

她是源者！

「你－！」

「啵啵啵。我真喺會吹爆你喔.......爆！」

話音一落，樂若沫打一記響指，裹住陽具的汽泡「砰」一聲炸開，迪羅的胯下立閩被轟得血肉模糊，兩粒波子滾落地上！

「啊！！！！！！啊！！！！！！！！痛！！！！嘎啊！！！！唔好啊！！」迪羅雙目血絲滿佈，雙手捂住下半身的爛肉， 猙獰地咆吼，鮮血淋漓的胯下傳來無比劇痛，豆大的汗珠沿額頭直下。

「死淫蟲，我技術還過得去嗎？嘻。」

「你喺源者.......你地果然真喺『懸賞犯』！嗄嗄，賤人，我要－殺－死－你！」迪羅這刻終於確定樂若沫正是源奧教一直追尋的『懸賞犯』，可是強烈的痛楚與不能恨意已經充斥他的腦袋。

不再管甚麼懸賞了，我要幹死這個賤女人！迪羅眼中的殺機正盛。

「想殺我？你唯有等下一世囉。」

可是，當樂若沫想要出手之際，腦袋突然一晃，渾身輕飄飄的，眼前的景象忽爾變得朦朧，迪羅的聲音像在山嶽中大聲呼喊的迴音，毫無真實感。

「好熱.......」

身體很熱，像有蟻咬似的。我明明沒有喝到那杯酒啊，樂若沫猛地甩頭，嘗試保持清醒。

「沈夢生？你點解......晌度？我唔喺隨便嘅女人......不過我可以啊…......」樂若沫像夢囈一般口齒不清。在她眼中，迪羅的身影竟然變成沈夢生！

「賤女人！我今晚一定要你死！」

迪羅忍住胯下的痛楚，狠狠摑樂若沫的臉蛋一巴，然後轉身，跌跌撞撞地走到圓桌上，拿起白酒的酒樽，一口氣把酒灌進口中。

「以為我會响酒中落毒，你一踏入呢間房已經中咗毒！哈哈哈哈！我親自調配嘅催情藥，無色無味， 只對女人有效。而且啊，藥力比一般春藥強啊！」

「你唔喺沈夢生.......」樂若沫伏在床上，臉蛋像似喝醉一般酒紅，嗄嗄地喘著熱氣，雙眼模糊失焦。

「我迪羅要嘅女人，從來唔會逃出我掌心！今晚我一定要你死！」他彈一彈白酒樽的瓶頸，瘋狂地喝道。

迪羅一拐一拐走向樂若沫，淫靡的狂笑聲在房中回蕩。
＊＊＊＊＊

另一邊廂，沈夢生臉沉如水，牢牢握住量空尺站在三樓到四樓房間的樓梯上。零戰力的「八字鬍」蔣海和「五短男」蔣滔緊緊跟隨他身後。

達叔一手捧住誇張的大肚腩，一手抱住絕版高達，氣喘如牛地跟上來。跑了幾層樓梯後，達叔已經快要不行了。如果說蔣家兄弟的戰力是零，達叔的戰鬥力絕對爆標，不過是負數。

看吧，他又在抹汗了

他們所經的走廊染滿鮮血，船員的屍體佈滿一地，全部一擊斃命！

下手之人只有一個，臉頰沾著血漬，略為虛弱的沈夢生。鮮紅的血珠沿他手中的量空尺滴答落在地面上。一如煙老所言，沈夢生是最平和的弟子，同時也是狠辣的一個。

一般人憤怒時，會因為怒意而混亂，動作會失去節奏，。

沈夢生的恐佈在於，他愈是憤怒，愈是冷靜，殺人毫不留情，動作比往常更利落精確。

他們四人身前，再有一群船員湧出來，擋住他們的去路。

「沈大哥，你等等阿叔呀！嗄嗄！唔洗急啊，等阿叔幫拖！」達叔上氣不接下氣，從褲袋掏出智能電話。

「你地有無人識操控呢艘渡空船？」沈夢生沒有理會達叔，聲音沙啞地問道。

「我地唔識，有源晶，仲有達叔。」蔣滔說道。

「阿叔我只要有電話在手，呢艘船邊到都去到！邊個敢搞我大哥女人，阿叔一支加農炮就轟到佢上太空！」達叔自豪地說。

沈夢生點頭，踏前一步，舉起量空尺，尺頭直接迎面而來的船員。

「麻煩女人.......一麻煩就無辦法思考。所以，你地可以去死。」

話音一落，沈夢生咬緊牙關，拼命抽取體內源力，之前因為穿梭兩個世界時而耗損的身體和腦袋再一次如同撕裂般劇痛，骨頭喀啦作響。

腦杓內如雷鳴，轟過不停！

隨鼻血滲出，雙瞳流轉紫羅蘭的異芒，源力從身體的竅穴散發，衣服無風自動！

「嘎！」

雙腳一動，原地消失！

沈夢生瞬間移動一般，越過前方的船員。達叔等人只見他連連揮動手中量空尺，走廊上出現一個個如同黑洞的空間裂縫，每一個裂縫也精準地出現在船員的腦袋和喉嚨周圍！

「空－刺！」

量空尺突然從不同的裂縫探出，突刺！一息之間，所有擋路的船員被殺得一乾二淨，儼給斷線木偶，無聲倒斃！

「源者？！」蔣家兄弟驚詫大叫。

達叔目光閃爍不定，「咕嚕」地嚥一口口水。他比蔣家兄弟更是震驚，連絕版高達鬆手跌落地上也渾然不覺。

「空間.......源者？無......無可能。」他呢喃道，除了他本人以外，沒有人知道他這句「無可能」的背後的意思究竟是甚麼。

「我.....先行一步，你地跟上來。」沈夢生鼻血愈流愈多，把上衣染出一朵大紅花，臉色愈發蒼白。

他輕輕拭去鼻血，沒有回頭，往四樓的方向直奔。

當沈夢生到達四樓時，走廊上只有一個人，就是假扮成蔣海的大塊頭，迪威。這時候，迪威頸後插著一個小匣子，大手緊握鋼製的狼牙棒，棒上的尖刺銳利，要是被砸中腦袋，必死無疑！

如果仔細留意，迪威這時插在頸椎的小匣子跟當日在聖判島上的金甲兵無異，同樣是激發人體潛力的裝置。裝上匣子後，即使普通人也能夠發揮超常的運動神經，力量與速度大幅提升。

迪威凝視一臉肅殺的沈夢生，不禁暗驚。

「我聽到下面有打鬥聲就估到喺你，小子你究竟喺咩人！」迪威上前喝道。

「我女人呢？」沈夢生聲音嘶啞，雙足似是沒有動過，身影卻不斷閃動。

「哼，等我細佬玩撚完之後，就輪到我玩！我唔知你兩個喺咩人，你地壞我海蛇團大事，就必須死！」
語畢，迪威飛撲上前，雙手掄起狼牙棒，重重砸向沈夢生！

「轟！！！」

狼牙棒一下便轟穿金屬牆身，可是沈夢生化作殘影，在原地消失。

正當迪威愣在原地之際，耳後忽然傳來一把森寒徹骨的話語聲！迪威毛骨悚然，連動根指頭的力氣也沒有。

「如果佢少一條頭髮.......相信我，我保證會將你刨皮，逐吋逐吋刨成大小重量一樣嘅肉絲，知嗎？」

「空－刺－斷－骨！」

數十個空間裂縫同時出現在迪威四肢上，量空尺無情刺出，貫穿迪威手腳，手筋腳筋全數挑斷，清脆的斷骨聲在走廊上接連響起，手段極度殘酷血腥！

「啊！！！！！！！」

迪威伏在地上，只剩下微弱的鼻息。四肢徹底被殘，這時他別說還手，連自殺的力氣也沒有。他知道，要是那個女人有甚麼三長兩短，沈夢生絕對會將自己和迪羅活活折磨至死！

沈夢生咳出一口鮮血，腳下一軟，眼前一黑，差點摔在地上。

「麻煩女人.......」

他一步一步走到迪羅和樂若沫所在的房間門外，達叔和蔣家兄弟也終於趕至他的後方.......

＊＊＊＊＊＊＊＊

房間內，迪羅只聽到外面的叫聲嘎然而止。此時，他沒有閒情理會外面的事，更不知道迪威已被虐至全廢。

他一定要殺死身前的樂若沫，先姦後殺！

「賤女人！我要試吓酒樽有幾硬！」

樂若沫的長裙「哧」地撕成一幅碎布，露出白內透紅的玉軀，可愛的微乳，纖幼的蛇腰、修長的美腿顯露無遺！

迪羅伸手準備撕開樂若沫的黑衣蕾絲內褲，獰叫道：「你喺我－」

就在千鈞一髮之際，叫聲突然靜止下來，鮮血如泉湧，淅瀝落在樂若沫的長腿上！

迪羅茫然地看著自己的胸口，赫然看見一把長尺穿出。他噴出出大一口鮮血，斷氣前聽到身後傳來一把男聲......

「邊個掂我嘅人，就喺麻煩......因為麻煩，所以你要死。」

麻煩？他到底在說甚麼？迪羅「砰」躺在地上，身體漸漸僵硬變冷。直至斷氣，他也不知道沈夢生到底如何走進房間，更不清楚他口中的麻煩的意思。

「我唔會畀你出事.....因為......好麻煩.......」

沈夢生脫下上衣，套在痴痴迷迷的樂若沫身上，然後把她抱起，跌跌撞撞地走出房間。

「沈大哥，阿叔來喇！」達叔見沈夢生從房中步出，連忙揮手叫道。

「麻煩......已經解決，你地善後吧。」

沈夢生點頭，然後把樂若沫抱進自己房間。

才關上門，沈夢生便脫力倒在地上，漸漸失去意識。從受損的身體再次搾取出源力後，傷上加傷，恐怕沒有一年半載，也難再使用源力了。

朦朧間，沈夢生聽到樂若沫的呢喃聲在耳邊響起......

「生生......人地好熱.......好想要.........嗯哼.........你都熱辣辣........」

＊＊＊＊＊＊

當沈夢生一覺醒來已是兩天後的事了。

他並不知道自己昏迷後到底發生過甚麼事，只知道自己醒來後渾身無力，特別是下半身，酸軟得連走步路也不禁發抖。

當然，他也不知道自己背脊多了一條條結痂的抓痕.........

「源力今次應該徹底用盡。」他這樣想道。

沈夢生拖著快要散架的身體走到甲板上，終於見到蔣家兄弟等人。

這時候，真正的蔣家兄弟正筆挺地站在甲板，儼如兩個聽命行事的船員。當然，現在這艘船也只有他們兩個船員了。

至於達叔則不知從哪裡搬來一部大電視，一邊抽煙，一邊打機，屏幕中有兩部高達在飛來飛去，激戰連連。有趣的是，達叔沒有握著手制，掛在頸上的電話卻纏著濃郁的源力，胖胖的身體周圍築起一個虛幻的電路網。

「哈哈哈！一槍射撚爆你！砰！哈哈哈！」

達叔眼瞳一眨，電視屏幕中的高達射出激光，把另一部打得稀巴爛。

此際，一道穿短裙的俏麗身影坐在圍欄上，不耐煩地看著掛在船頭的人型魚餌。不用多說，這個搗蛋添亂的美女正是樂若沫。

嘛.......而氣若游絲的魚餌呢，就是被沈夢生打廢的迪威。

「哎，等咁耐仲未有鯊魚。算數，再等一陣可能就有咯，嘻嘻。」

樂若沫突然轉身跳下圍欄，對甲板上的蔣家兄弟和達叔喊道：「列隊！ 」

三人聞言，立時乖乖地排成直線，抬手敬禮。

「達仔，我問你，你地聽邊個話？！」

「沈大哥！」

樂若沫滿意地點頭，負手而立，再問：「咁你地個沈大哥最聽邊個話？」

三人齊整地跺腳，異口同聲大叫道：「樂大姐！」

「好好好。十分好，嘿嘿。」

沈夢生看到眼前的景象不禁啞言。怎麼睡醒一覺，世界都變了樣？

「麻煩女人，到底發生咩事？」沈夢生上前問道。

怎料，樂若沫竟然突然上前，掂起腳尖，吻了沈夢生一口。

「嘻，為免你自己偷走，我又晌你身體埋下一個汽泡囉。你試一下偷走，我一定會炸死你啊！」

沈夢生無奈地後退一步，再問道：「我地宜家到底去緊邊？」

「幫海仔同滔仔搵嗰個咩醫生Q啊！然後嘛，我要探險，我要…....」樂若沫一邊走，一邊興奮地說道。

「我要做海賊王！」她站在圍欄上張手大喊。

「海賊王喺男人。」沈夢生看著三個還在敬禮的大白痴，嘆一口氣，然後糾正道。

「咁......我要做海賊王后！嘻嘻嘻！」

係文啊！但依家個個都唔夠勁，點係呢個世界生存呢

契弟咩都無講過

契弟趴上床，打打下字瞓著

聽講夜瞓會身體好....

韓巴，對唔住呀

韓晚，對唔住呀
今晚盡出多一更補數

120%

露仁巴
你喺唔喺以前位路人甲巴打？

Stapler巴打
留個名同想要咩能力（或者普通人）畀比契弟，盡量照你設定安排

真係吹爆

好想知達叔點樣幫到夢生同埋兩個有咩關係

可唔可以再加多個，我都好想入個故到

好多文具巴打
有釘書機又有便利貼

榨乾榨淨了

啱啱先咩完 又用晒源力 咁快結痂？
唔通夢生暈咗幾日幾夜？

兩日後先醒喎

係喎 睇漏第一句

正評以表示支持

新讀者
想問下可唔可以加我入故
能力係可以將左手同右手掂住既野交換 (或者其他能力都無咩所謂)

邊有有乾喎~~只係瞓咗兩日咋嘛

一個會飛釘, 一個會係咁比人剝佢層皮

第七章 你陽痿了

「如果長得太帥是一種罪，我大概要死十次。」

三個月眨眼即逝，魏獨、龍天墳、宮本香織等人各有際遇。也許是冥冥中早有安排，他們雖然身在這個世界不同角落，有各自的原因，卻不謀而合向源寶拍賣會的所在地進發。

他們，這幾個穿越空間而來的異軍，即將在這個世界掀起一場前所未有的滔天巨浪！

三個月後的某一天，第十二區，昔日的度假熱門地，沙巴亞庇。

魏獨、守夢和陸思家三人正身處一個小旅館的餐廳內進餐。魏獨和守夢這時候衣著樸素，除了陸思家這個招搖的死白痴戴著草帽，黑得反光的烏蠅鏡、椰樹圖案的鬆身恤衫短褲，人字拖。

好了，還有不知從哪裡找來的大花圈，掛在身上，儼如一個觀光旅客。

「守夢，呢個白痴著到成棵花咁，怕唔怕惹人發現？你知道我地.......」魏獨說。

「放心。陸大哥喬裝能力高強，至少比逃跑嘅能力可靠。再者，我地所得嘅護照仿真度極高，一般無人能夠發現，呢方面唔需要擔心。」

「就喺啊，阿魏你就唔明喇，本神探嘅能力並非浪得虛名。有我响度，要混入拍賣會完全Easy Job。」陸思家拉低烏蠅鏡，豎起大拇指，單一單眼說道：「不過啊，如果唔喺你，我地邊會偷偷摸摸，長途跋涉嚟呢到？」

魏獨看著檯面上的護照，無奈地嘆一口氣。

他們能夠逃出三十區，來到拍賣會的所在地，還得靠這本假護照。至於這本假護照從何而來，就要由三個月前在聖家堂逃脫後的一星期說起了。

話說，魏獨跟守夢兩人逃走後，也不敢回去三號鎮，免得被認出。因此，他們趕到另一個偏僻的城鎮後，在羅瑩瑩的安排下，住進一間小別墅中。

不得不說，守夢當日在聖家堂對羅滿財動了手腳，讓羅滿財在陷入睡夢中，簽下一份遺囑。因此，羅盈盈在數年後承繼了父親的遺產。不過，這容後再談好了。

魏獨三人住了一星期後，發現源奧教竟然風平浪靜，沒有當日在聖家堂發生的事，源奧教對外隨便找了一個天然氣洩漏事件，輕輕帶過。

不過，魏獨心裡很清楚，那個源奧教的血眸爵士絕對不會就此罷休，找上門只是遲早的事罷了。至於守夢亦知道自己跟陸思家已回不去了。

她倒沒有怪責魏獨之意。即使魏獨從來沒有出現，她和陸思家最後還是會到聖家堂調查，而且很可能無法全身而退。

她在意的是那一隻奇怪的黑貓，以及魏獨身上的詭異氣息......

不過，無論如何，他們三個已經被命運綑在一塊了。

「我地要盡快離開三十區。阿魏，你之登講過要去十五區，對吧？」守夢提出建議。

「嗯，你有辦法？」

「我無辦法直接送你去十五區。不過，或者去到源寶拍賣會有辦法。」

魏獨聞言，不解地問道：「十五區同關源寶拍賣會有關係？」

守夢微微搖頭，忽然說起一件看似完全沒有關聯的事。

「我以前講過，去十五區有兩個方法。第一，搵黑市船家幫忙。呢個方法並不可行，原因之前講過，就唔再多講。

至於第二個方法，自然喺靠商會船隊送我地去。最近世界各地流傳一個秘聞，商會聯盟嘅蔣家現任女家主染上重病，二當家同三當家已經出海尋訪名醫為自己大姐續命。當然，呢種傳聞就咁聽落並唔可信。不過，有一件事值得深思......今届源寶拍賣會中將會加插一個競技環節，神醫大賽。」

魏獨聽到這裡，頓時把蔣家家主染病一事串聯起來，說：「你意思喺呢個神醫大賽背後目的，其實喺尋找醫術高明嘅神醫為蔣家家主醫病？」

守夢點頭，托一托眼鏡，繼續說下去。

「對我地而言，呢個喺一個大好機會。如果你到時可以醫好蔣家家主，我地自然可以順理成章去到十五區。我記得你之前講過自己喺無所不能嘅神醫，應該無問題吧？」

守夢認真的正視魏獨，等待他的回案。可是，魏獨還未接話，身旁咬住煙斗，聽得一頭霧水的陸思家突然搶白。

陸思家指住魏獨笑道：「呸呸呸，如果呢個剪我個Mia嘅宅男喺神醫，我喺天神啊！白痴－哈！哈！哈！」

守夢罕見地瞪了陸思家一眼，後者訕笑一聲，便乖乖閉嘴。

魏獨乾脆忽略陸思家，沉吟半晌，應道：「無問題，我的確能醫百病。不過，你口中嘅『我地』.......你地無必要為我冒險。」

「你有信心就好。我地宜家已經坐埋同一條船。即使同你分開行動，恐怕皮爾士都唔會放過我同陸大哥。既然如此，我地只剩低一個落腳地，不受源奧教監控嘅罪惡之都，十五區。再者，直覺話我知，只要跟住你，我地會更安全。」

魏獨沒有出言反駁。他知道，守夢所言非虛，源奧教的理事皮爾士絕對不會就此罷手，抱團或者是他們當下最女的選擇。

「既然我地已經敲定目的地，宜家就淨返一個首要問題。我地需要離開呢一區，以『新嘅身份』離開。」

陸思家建議道：「不如我地搵盈盈幫手。財可通天嘛，佢一定有辦法啊！」

「唔得。羅盈盈暫時都自身難保。源奧教一定暗中監視住佢嘅一舉一動。如果我地聯絡佢，等於自曝行蹤。」

「無錯。呢個問題我已經考慮。所以我諗到另一個方案。陸大哥，記唔記得呢一區整假護照最厲害喺邊個？」守夢翻開筆記，瞇起眼古怪地笑道。

陸思家想了一想，然後突然嚇得從椅子掉下來。

「廖......廖卡幫！！唔得唔得........邊個都可以搵，就喺廖卡幫唔可以惹！我反對！！」（見CH1.1)

「廖卡幫？」魏獨重覆這個陌生的名字。

「廖卡幫，三十區最大嘅地下勢力。老大廖卡曾經喺陸大哥嘅一位舊客人，咳.......不過，一時三刻，我都唔太識解釋。」守夢說到最後，一臉尷尬。

「地下勢力嗎？就搵呢個廖卡，到時再見步行步吧。」魏獨滿不在乎地說道。

「反對！我強烈反對！」

如是者，他們三人的對話在陸思家的反對聲下結束。同時，他們也終於找到前進的方向，雖然暫時也沒有甚麼把握，但至少他們的確看到一線曙光了。

＊＊

敲定前路的一日後，魏獨低調地前往廖卡幫的大本營。或者天下的黑幫都一樣，就是對酒吧之類的情有獨鍾。

是的，他們三人身處在一間煙霧彌漫的酒吧中。酒吧內燈紅酒綠，人山人海，混濁的空氣充斥著煙酒和大麻的氣味。守夢領魏獨和陸思家前面，穿過人潮，經過穿鋼管舞的脫衣女郎，終於找到廖卡的手下，一個臉龐紋身，穿短皮衣的光頭大漢。

「喺你？！」光頭大漢第一眼便認出縮在魏獨身後的陸思家。

守夢見狀，雙目閃過一抹精芒！

「入夢。你已經進入一個美夢。你需要搵你大哥廖卡，知道嗎？」

守夢的話語彷彿有神秘魔力，光頭大漢點一點頭，然後閉著眼把他們帶到這間酒吧的地下室。由於他們沿途沒有其他人礙事攔路，因此，他們順利到達廖卡專用的房間。

當他們三人走進房間時，一個臉色萎靡不振的中年男人正坐在大班椅上，獨自喝著悶酒，粗雪茄擱在煙灰缸上。這個男人正是他們此行的目標，廖卡。

「廖卡先生，好耐無見。最近好嗎？」守夢逕自拉開椅子，平靜地坐在廖卡對面說道。

「哼！你兩個仲敢來？今次仲帶埋陌生人，你唔會想晌我地頭搞事吧？我保證你地有命來，無命走！」廖卡冷聲喝問道。

陸思家清一清喉嚨，挺起胸膛說：「咩.....咩呀！宜家黑幫大晒呀？本神探都敢威脅，你嫌命長啊！你以為我有心勾引你老婆？畀綠帽你戴𠴱個喺你自己手下啊！」

魏獨聽到這裡，終於開始明白陸思家怎麼會反對來找廖卡了。

廖卡聽到綠帽這個男人的禁忌字眼，臉色像中風般不自然抽搐，凌厲的目光像子彈，彷彿要把眼前的陸思家射成渣。

「你個仆街－仲好意思提？！我畀錢你條仆街幫我捉姦，人你就捉到，搞埋我女人！後生仔，你評下理！」廖卡指著魏獨說道。

「喂喂喂，我清白啊…...我由頭到尾都無掂過你老婆。但佢迷上我，我都阻止唔到吧！」

「廖卡先生，當日嘅事，其實陸大哥都唔想。」守夢苦笑道。

「喺啊，天生有型都喺罪啊！不過啊，如果生得有型有罪，我的確可以死十次呢，嘿嘿。」

返到屋企再覆巴打絲打

出面有post講緊uo 取消航班
小弟仲買咗年尾來回

宜家掙扎緊買唔買多張ana或者jal去程

我唔知自己估得啱唔啱咋

廉航多危機，但我9月也是買廉航，我買香草，日本公司會比較有信心d的，雖然問題都唔少

到魏獨的章節，到我出場未呢？期待啊

今晚仲有冇~

吸血佬皮爾士英文名係咪pish

契弟聽晚再出文

夜少少再覆巴打絲打

別講笑 小鳥爆開了

達叔個能力同身份

無問題 已經諗好能力

文具小隊

夢生巴真好
二世祖
天才
識彈琴
MIT博士
識空間穿梭

人生勝利者......

正解

感激飄移巴keep住追咁耐文

最重要係呢樣你漏底咗

獅子巴

契弟幫你諗咗另一個能力
本身諗住出呢個角色
提示：犬郎巴

唔乾 仲好濕

獅子獸

瀅巴

不劇透

仲要比靚女 女女女 到底積左咩福

宜家望緊ana價錢

係喎，等沬沬買個好靚靚嘅筆袋裝起哂你地先

無記錯醒巴個能力喺同時間有關？

如果喺，下兩更會出場
（留意呢一章嘅地點）

呢一季會交代

人比人
寫個外傳講佢畀沫沫吹爆

本來想打 有囡屌

係先好啊講 好耐冇加糖啦

冇奶油個個都就份 就係得夢生冇

我都無啦

你有步如飛同酋長

咁正義L呢

自古以來
獅子獸出世已經立flag

在森林和原野

聽日開始要逼住儲文了，來緊果個星期忙到飛起

可唔可以搵啲人幫下我手
好似好勁但其實好孤獨

便利貼其實做能力都幾特別，有睇火影的諗下小南就明我講咩

帝弟，沬沬係到

出來0區同我地一齊玩，或者俾沬沬玩

出場嗰陣 一大堆便利貼飛過嚟 變做個人
諗起都覺得型

買完張Jal
6千鬆 放心晒，不過銀包又薄咗

越來越似我

係同時間有關，之前係諗用相機影相睇到相中人的過去或者未來的一段時間咁

咁契弟無記錯喇
歡迎來到沙巴

捉姦變姦夫

我想我角色性格係樂天不拘小節既人
主神係財神
能力係布施／借源：可以自由分配源力俾自己或其他人，源力分配左俾人後，個個人要係限期內張源力加倍奉還，否則源力會被清空。同時因為呢個能力本身對源力感應同操作細緻度整極高，特殊体質可以借身體可以儲存海量源力

限制:本身身体冇源力，只能一直靠借源同人地還源黎儲源力

ps如果同故事設定有出入，歡迎收改

修改

如果中出巴咁寫的話你會係打大戰的一個好強力輔助，儲存源力，媒介係釘書機同釘，有分享人數上限，打粒釘去人地身到分享源力，弱點係分享人數多過一半就會唔可以郁唔到(可搬運)，直至降番人數，諗起都屈機 仲可以將釘書機同釘當子彈去射人，源力量低過你的人你可釘粒釘落佢到黎吸佢源力，但人數上限同分享係計同一個上限
如果真係咁出，我好希望你入我地果邊

中出巴，我鳩嗡，可唔洗理我

墳巴，有無睇獵人？佢個便利貼玩盡嘅話，仲可玩到變畢索卡招杜奇利質感

冇睇獵人

杜奇利質感好屈機，易容，接駁，粘貼力特強

所以我都唔敢問

好似初代one for all的能力，但冇傳承咁，我的英雄學院

易容好似係西索另一個能力

我乜撚都冇

可能我係你打手

仲要係隱形，源力集中係眼先見到

另外果個唔係伸縮自如的愛咩？

呢套都正

終於得閒推

係，咁上面話杜奇利質感應該係冇接駁同粘貼力

如果可以，
我想個人物就叫番（便利貼）
能力方面，
我想可唔可以加入靈智流

另外問一問，到底魏獨源力算是邊一系？（強化？）

其實你個便利貼能力好有創造力

撈亂左

星期日返工都要推

守夢聳一聳肩，神色徒然變得凝重，壓低聲線說道：「我地三個今日打擾，並非存心鬧事，而喺有一事相求。雖然我有辦法可以要你出手幫助。不過，我希望可以好好傾。畢竟大家相識一場，我唔希望鬧得太僵。至於陸大哥有所冒犯，守夢代佢致歉。堂堂廖卡幫幫主，何必一般見識呢？」

廖卡厲目掃過守夢身旁的魏獨，再回到守夢身上。

「哼，講吧。」

「三本護照，仿真度100%嘅護照。」守夢說到後面，刻意加重語氣。

「唔？」廖卡古怪一笑，說道：「三十區第一偵探啊，你地都有今日囉。要搞到著草咁大鑊，恐怕今次你地惹到天大嘅麻煩啊，嘿嘿。今次惹到邊個？講來畀我開心一下。」

「廖卡先生，你知得愈少愈安全。」

「我廖卡幫自戰後，橫行三十區多年，養嘅手下過萬，仲需要擔心安全？哼！唔講就罷，反正我唔會出手。你地可以走，我今日就當無見過你地。」

就在這時，一直默不作聲的魏獨終於開口。

「源奧教。我地得罪嘅人喺源奧教，三十區理事皮爾士。」

廖卡聽到源奧教的名號，立時一顫，目光閃爍不定，疑惑地打量眼前這三個人。

魏獨見廖卡產生興趣，繼續說下去，把源奧教令人髮指的暴行和事情的來龍去脈道來。當然，關於源者的事，佢隻字不提。

十分鐘後。

廖卡深吸一口氣，灌一大口烈酒，好整理緊繃混亂的思緒。

「源奧教......你地三個膽生毛啊！不過嘛，我都覺得上星期聖家堂呢宗氣體洩漏案鬼鬼地，只喺估唔到背後竟然同之前啲𡃁妹失蹤有關。源奧教，表面握住正義嘅旗帕，暗地所作所為比我輩撈偏嘅更加不堪！」他鄙夷地罵道。

「所以，我地三個需要一本可以安全離開呢一區嘅護照，廖卡先生可以幫個忙嗎？」守夢重申要求。

廖卡臉帶猶豫，深深吸了幾口雪茄，眉頭皺成川字型，目光停留在煙灰缸上。

「守夢啊，你知道源奧教呢幾年暗地打壓廖卡幫，所以覺得我會答應你，順便幫自己出口氣，對吧？好心計，好心計。」

守夢淡淡一笑，不可置否。

「我之前已經覺得你先稱得上呢一區嘅天才偵探。經驗話我知，你同身邊呢個睇落呆頭呆腦嘅男人都喺做大事嘅人。以你嘅才智，根本無需要跟住呢個姦夫，一個廢物。」

「廖卡先生，過獎喇。Sherlock Holmes都有一個Watson，對嗎？」

廖卡瞅陸思家一眼，說道：「的確，我一向都唔妥源奧教，甚至想收佢皮。呢次幫你地三個......的確可以算出一口惡氣......」他說到一半停下來。

半晌後，他還是搖頭，拒絕守夢的要求。

「你地知道有幾多人跟我廖卡搵食嗎？計埋佢地嘅家眷，保守估計有兩萬人。兄弟就等同我嘅手腳......親人。你地覺得我會因為一個自己欣賞嘅女人、一個陌生人同一個出賣顧主嘅姦夫而冒險嗎？我喺惡人，但未至於壞到帶自己親人送死。」

「廖卡－」

「我愛莫能助，走吧。今日之事大可放心，我唔會同人講.......至少呢一點我可以保證。」

這時候，陸思家冷哼一聲，一把拉起守夢的手臂說道：「我地走。黑幫大哥喎，講到尾未又喺無膽匪類，唔怪得你戴綠帽。」

廖卡本來聽完守夢的話，臉色稍稍平緩下來，甚至帶上一絲歉意。可是再看到陸思家這副可恨的賊相，怒火再一次燃燒，氣得滿臉醬紫。

他拍案大喝，一手從檯底掏出一把黑漆漆的手槍，槍管抵住陸思家的前額！

「你老味！撚個都可以走，就喺你呢個死仆街唔走得！」

廖卡手指輕輕搭在板機上，作勢要轟爆眼前這個渾帳陸思家的腦袋。

「你搞到我女人宜家就算同我扑嘢都叫錯我個名。喺啊，我今日就一槍就打死你，再帶你條屍比佢睇！睇佢個賤人仲會唔會叫錯！」

陸思家嚇得語無倫次，結結巴巴地擺手道：「嗱，廖......廖卡大哥，子彈無眼呀........我死咗啊，你女人會心痛。再者......天涯何處無枯草呢.......」

「唔喺枯草，芳草。」守夢托一托眼鏡，一本正經地糾正道。

守夢饒有意味地瞥了魏獨一眼，一副智珠在握的模樣，彷彿現在發生的一切都在她的部署之中。

就在廖卡手指快要扣下板機，陸思家嚇得快要尿出來之際，魏獨終於出手，纏上黑色闇炎的左手按住槍管上，手腕輕輕一扭，便把手槍奪到手中。

魏獨手中升起死寂的闇炎，發出微弱「吱吱」燃燒聲，手槍不消幾秒徹底腐蝕成渣！

這一刻，魏獨左目漆黑如墨，左邊嘴角牽起如同深淵惡魔的笑容，酷白的犬齒長成獠牙。不過，更詭異的是，變化只出現他的左邊臉頰上，另一邊仍然一副人畜無害的戇直宅男。

守夢脫下眼鏡，身上的源力徐徐散發，升起半透明的夢界，幾隻虛幻蝴蝶圍繞她四周起舞，其中一隻停在她的食指指尖上。

「你喺.......源者，傳說中嘅源者！你地都喺？！」廖卡看到魏獨突如其來的變化，然後再察覺連守夢嚇得失聲大叫。

「有.....有鬼－」陸思家比廖卡更是震驚，直接嚇暈，「砰」地倒在地上。

魏獨嗓音沙啞，像從遙遠的九幽傳出似的。他指一指廖卡身後的椅子，森寒地命令道。

「坐－低。」

廖卡不敢違抗，戰戰兢兢地坐回椅子上，雙腳卻不爭氣地發抖。

魏獨身上的闇炎無聲褪去，坐在廖卡對面，平靜地說道：「你可以叫我交易者。唔洗緊張，我只喺想同你做一場交易，保證唔會要你蝕底嘅交易。」

話音一落，魏獨右手迅速按在廖卡的手腕上，兩指一探，輕輕扣住脈門。

「廖卡，你身體有出現問題，情況由一年前已經開始，而且已經愈來愈嚴重。」

「呃.......我身體不知幾健康！你咪危言聳聽，生草藥，噏得就噏！」

廖卡想要把手抽回來，可是他赫然發現魏獨的大手如同鐵鉗，怎也掙脫不掉。

「你肯定？你病情關乎人命，再拖落去恐怕神仙難救。神醫從來唔會亂斷症，喺唔喺危言聳聽你心裡有數。」魏獨鬆開手，故意嘆氣道。

「關乎人命？」守夢出奇地打量廖卡，這時才發現他確是一臉病懨懨的。

「喺ED，Erection Dysfunction。」魏獨湊到廖卡身前，目光深邃地說道：「你陽痿喇。」

廖卡撇過頭，沒有出言反駁。顯然被魏獨說中了。

「如果我無估錯，你女人大概因為性慾無法滿足，所以出軌，對嗎？以你宜家病情，宜家應該食偉哥都舉唔到吧。七情所傷，過度勞累傷神。另外，早年性生活過於頻繁，煙酒過多，傷肝啊！肝為筋，陰莖則為中筋，肝損腎虧。如果再唔好好調理，陽萎事小，肝癌是大咯。」

「喔，仲有呢，你尚未有子女？」

「咳咳，你摸一摸......居然連我未有仔女都知？」廖卡尷尬地乾咳幾聲，訝異地問道。

此際，連守夢也不禁動容，慣性地托一托眼鏡看著魏獨。

「摸唔到，我喺神醫，並唔喺神棍。剛才聽你嘅對話，就覺得一個如此重視自己手下嘅男人，如果有子女，私人辦公室入面正常會放一兩張相。」他頓一頓，再說下去：「廖卡先生，想要再次感受硬梆梆的感覺嗎？」

「硬梆梆？！之前嘅醫生都話已經無得醫。」廖卡驚震得瞪大雙眼。

「嘿，我再重申一次，我喺神－醫，專門醫治不治之症。我仲可以有辦法令你三年抱兩，晚晚『發發』聲。」

「真喺可以『發發』聲？」

魏獨嘿嘿一笑，反問道：「你接受交易嗎？」

出住呢到先

只有少量改動
但大致上同釘書機巴設定一樣

契弟咩都睇唔到

鏡海巴，你呢一季後半會開始多戲份

All might

暫時唔開估住

嗚呀

無問題

不過大部份源者都喺重疊
好似墳巴咁 主要喺自然流 加強化流 以自然為主 強化為輔

至於魏獨.....暫時唔可以劇透住

落波返工
加油

發發聲

好霸氣 呢個位

究竟佢會為一己私慾定眾兄弟幸福著想呢 我地就睇落去啦

但時間太短了

我只剩番的時間

可以用哂黎爆one for all

叫沫沫吹爆佢
發丫拿！

唔知all might頂唔頂到去到廢久做到全覆蓋50%以上的一日

All might個老師應該會令廢久更加接近all might用力量既方法

我成日都覺得，遲下會講all might一日仲在生，就會仲擁有部分能力，然後講廢久卡樽頸，有大戰，all might用盡全力，英勇完戰，無晒力好型咁企係到死，但之後廢久就開始成長得越黎越快

其實我一開始以為傳左俾人自己就會冇左能力

自己特有的會保留，但one for all就應該過哂俾廢久

但all might原本都係冇個性，過左one for all仲有咩會保留

就係上代傳俾佢嘅能力，所以廢久同all might應該係同一樣嘅能力。因為佢兩個都係無能力者

成個post都好似有追英雄學園
好滾動

我都係

其他讀者唔好介意，因為未有文睇，貧僧無咩野做為有傾下其他野，但關關地個故事

今晚有無？

一直忙緊好耐無㩒過入講故台 一睇就見到已經post 2
即刻留返個名支持下先

今日呢一日, 終於感受到錢嘅重要性

做咩講呢d

體會好深, 我同自己講咗句: 啊女, 上咗一課啦

追夢係有代價, 而通常去實現夢想嘅過程都要用好多錢

夢施主發生咩事？

我完全明白吖 我都有經歷過

死喇，醒左之後，唔只有抓痕，腰又痛，又唔可以發發聲，到底咩事？

例如你細個真係好想學一樣嘢, 你已經擺咗好多時間同心機, 而你又好想出去闖闖, 一邊增廣見聞, 一邊考驗自己嘅實力, 但係就係差少少錢

Btw Problem solved now
無人再可以阻止到我

試下計出黎

大家一齊傾

文澄巴 好耐無見

自己計一計

小心得罪呢個post 所有巴打

自求多福啦夢生巴

錢可以解決嘅問題只喺小問題
永遠都喺.....

啱啊~ 有啲嘢唔依家做, 可能一世都再無機會

夢絲打不妨聽吓林俊傑 - 有夢不難

契弟有時候無動力都會聽一聽

我本名可唔可以叫馬菲

中出巴 可唔可以比個角色我
我想要個能力係飲水 因為我本身好憎飲水
所以飲水個能力可以短時期內飲勁多水(1/4個湖) 再吐返出黎

咁短時間內解決左真係好，但洗唔洗買番少少藥膏塗抹下個菊花？或者補番無左嘅腎？

追夢真係要有好大的勇氣！因為當你唔係用自己錢的時候，你背負的就唔止係自己的夢，仲有其他人的期望，變得唔可以失敗，點都要做d成績出來

同你一樣 加油啦
不過我想做的野太多而家只係第一件，但都好辛苦 不過自己揀的，無辦法

沬沬嘔泡你嘔水

出一出文 再覆巴打絲打

「你意思喺......只要我幫你整幾本護照，你就可以醫好我？」

魏獨沒有答話，一副不可置否的模樣。

廖卡遲疑不決，臉上中流露出濃濃的掙扎之色。

廖卡心裡很清楚，現在坐在對面的神秘男人是源者，可以隨手擊殺自己的強者。再者，人家也沒有必要花時間欺騙自己。

只要替他們弄幾張護照離開，自己就可以重振雄風。老來無子，可算是自己這半世人最大的遺憾啊！

不過，幫助他們等於虎口奪食。要是源奧教有心追查下去，恐怕廖卡幫將永無寧日。換句話說，一眾兄弟為了自己的私慾，隨時連命都得賠上.......

幾經掙扎後，廖卡目光終於變得堅定。

「我啊，雖然滿手血腥，唔喺好人。但至少......我絕唔會拖自己兄弟落水，要佢地為我賠葬。我當年建立廖卡幫，最初不過希望大家可以養活自己，有片瓦遮頭，恕我唔可以幫你。」

「你確定呢個喺你答案？」魏獨森寒問道，左目同時流轉死氣，手心冒起一團邪異的幽火。

「我......我確定。」

魏獨嘴角微微上揚，滿意地點頭。

「廖卡，你誤會我意思，我並非要你以幫主身份幫我地，而喺要你退位讓賢，再同我地一齊走。只要你同廖卡幫再無瓜葛，即使協助我地，源奧教都唔會找你啲兄弟麻煩。當然，你都要幫我地整假護照。」

廖卡瞪大雙目，難以置信地看著魏獨。

「退位？！你知唔知自己究竟講緊咩？跟你走？」

「阿魏？」守夢訝異地呢喃道，事情被魏獨跳脫的一說，脫離自己的計劃了。由出發到直到剛才提出治病的交易，都在她盤算之中。

她早就猜到廖卡性無能的事，若替他治好病，護照大概已經手到拿來。再者，此舉可以試探魏獨虛實，不然即使穿針引線，混進源寶拍賣會，贏不了神醫大賽才沒有意義。

一石二鳥。

可是，她算漏了人性的另一面。

同時，她亦意料不到魏獨語出驚人，竟然要一個黑幫大哥跟自己逃亡。難道他瘋了不成？

她發現自己愈來愈看不透這個同行者了。

魏獨沒有理會守夢，逕自說下去。

「江湖打滾咁多年，你難道未賺夠？作孽太多滿招損。所謂惡有惡報，陽萎何就嘗唔喺果報？宜家機會擺晌你面前。我今日喺亡命之徒，難保有一日可以帶你走得更遠。嘿，雖然可能會跟住我落地獄都唔出奇。」

魏獨張開手掌，豎起五隻手指，續道：「五年。五年後我會還你自由，到時候你再慢慢努力造人。到時候，你亦唔會再受源奧教追殺。」魏獨想到源奧教的惡行，眼眸閃過一抹殺機。

「五年？我行年五十，再過五年........仲有力？」

「有我晌度，保證你一百歲都仲鞭鞭有力。」魏獨笑道。

「所以，你要接受交易？」

畫面一轉，回到三個月後，亞庇的旅館餐廳中。

這時，魏獨掏出一本袖珍版寫真集，看得津津有味。

守夢收起檯面上的假護照，若有所思地說道：「我估唔到廖卡大哥會答應為你做跑腿，拋低黑幫老大嘅地位，同我地一齊離開。」

「喔，佛祖託夢，叫我收服佢囉。唔唔，三上老師真喺百看不厭。」

守夢古怪地掃了魏獨手中之物一眼，不禁乍舌。

「你竟然信佛？」

「我喺少林戰士。心中有佛，何處不是佛呢？」

他漫不經心地說：「廖卡能夠成為黑幫大哥，自然有佢嘅過人之處。如果佢生為源者，恐怕已經成為一代梟雄。我叫佢退位，佢竟然直接上演一齣幫派內閧，成為自己幫派嘅敵人。」

「嗯，梟雄。」

聽到這裡，被稱為姦夫的陸思家不滿罵道：「屌佢啦，我唔撚知佢喺梟雄抑或狗雄，淨喺知佢宜家宜家朝朝鬼殺咁嘈，擾人清夢。」

沒錯，跟廖卡同房的陸思家確是深受其害。自從魏獨開始進行「緩慢式」的治療後，廖卡的情況已有起色，每天早上醒來第一便脫褲，抓住自己半硬的雞雞揮呀揮，像耍劍法一樣。

當事人說，這是為了將來做好準備，說是苦練甚麼「禦妻劍法」，讓魏獨和守夢哭笑不得。

當然嘛，私家水杯數度被當成練劍工具，呃，是劍鞘；每天被逼看軟劍的陸思家自然有另一番看法好了。

源帝巴可以叫Matthew ,但個姓改唔到

無問題

但好奇一問，點解憎飲水？
契弟每日飲2L

共勉之，戰鬥吧少年

好似感化裘千仞咁

大師

啱啊, 所以要更加努力

冇咩夢想嘅沬沬見到夢夢你地咁有熱誠去追自己嘅夢真係好羡慕。
我會俾支持同鼓勵你地咖，加油呀

唔緊要 我長年累月比人叫_馬菲

一燈大師

Btw，阿魏開始愈來愈似鏡海
諗吓當年鏡海點留低佢同鳳凰

簡簡單單嘅生活方式何嘗唔喺一個夢想？

契弟知道＿喺咩字，但契弟不說

講件柒事比巴打絲打聽
是咁的，契弟早幾日行書展，無意經過一個攤位
當時正好有一位作家準備接受訪問

聲音畫面無問題！

契弟差一步就衝入鏡頭，好彩女朋友拉一拉住
當刻契弟表情如下：

＞ ＞ ＞ ＞

嗰一刻，有一種莫名嘅失落，到宜家仍然歷歷在目

我都有夢想 但係又唔可以話係夢想
大家如果有實現到嘅夢想 一定要加油呀

紅字重點

墳巴無女咩？

呢個徒孫比晨依更似貧僧，但肯定比貧僧走得更遠，貧僧一向都唔係鍾意做打頭陣最出位果個，但貧僧會係能為王牌搭出最好道路，引領你走更遠果個

Btw我有無感情線

故入面有兩個
出面冇

墳墳

做咩lamlam脷

路飛哥哥想入鏡咩
作好啲呢本書，出街個時你味會做主角囉

唔急嘅，揀個好的先一齊會更好
你小心佢喇 佢對你lamlam脷

講得啱 寧缺莫濫

lam你老母 搶走左我師傅佢仲邊得閒教我

你徒弟太衝動，雖然我果兩個都唔冷靜得去邊

契弟跪玻璃問多次
喺咪春巴想做西方龍？
定喺其他巴打

契弟食飯寫緊文

我係想做恐龍

因為斟水好麻煩

推到中出巴見到

幫推

我都係 平時成湖水直接拎黎飲（離口）次次比老母見到都屌我 依加佢睇到都冇反應

龍龍會唔會變得好大條咖
咁味可以收服做沬沬坐騎囉
統治世界仲唔係沬沬做女皇

原來沬沬係S底

見係沬沬俾你騎下啦

土豪
成個湖
Btw我都同你一樣就咁飲

啱啱諗到一個能力，
想大家比下意見覺得可唔可以放入故事。
能力：賭局
在戰鬥入面，
如果敵人身上有便利貼，
我，同伴及敵人可以要求開展一場賭局，
籌碼係源力，
賭局內容由要求者提出，
贏家可以獲得輸家下注的源力。
但如果參加者違反賭局規則，
違反者的所有源力會被完全抽走到贏家身上，
另外開局者可以自由分配贏回來的源力。

即刻有hxh feel
正

遊戲人生x狂賭之淵
咁咪唔洗打，全部人坐係到賭

有道理
但目前得鏡海大師係靈智流人，
要諗出靈智流的能力，
我目前都只是諗到呢一個

原諒契弟今晚無文 休息一晚
個腦實晒 要睇一睇綠谷少年充電

夜少少覆巴打絲打

Telepathy

動畫呢幾集我覺得幾好睇
綠谷少年同轟少年一齊打英雄殺手

似隔離魔瞳一個能力，好似係搏奕之瞳？唔記得係咪咁寫

我都唔記得有隻咁嘅眼

推一推…

好似冇講過淨係略略形容過

輕輕力…

係恐龍既獸化流
唔係真係一隻叫春既恐龍

有冇得騎

一留再留

得沬沬可以

冇女嘛

冇女應該唔係一個賣點嚟

留名

路飛巴，我來晚了

hehe

飛日本 希望每晚都有最少一篇文睇

喺紙言每日重睇一篇

契弟今晚覆巴打絲打

利申：女友今晚唔晌屋企，自由寫文一晚，盡出兩更

兩更

橙 我寧願陪女友
不過見有兩更咁多，值得嘅
文啊！

我都想有女可以陪
樓主好似女友成日喺屋企，唔通真係成日中出

條女叫路飛

呢個？

輕輕力

推推佢先

出一出文先

此時，魏獨身後的餐桌坐了兩個中年大叔，悠閒的樣子看上去就像昔日在大埔圍村生活，每日遊手好閒，邊捉棋邊論盡東南西北的國家大事的大叔大嬸。

顯然，這兩個大叔是這裡的居民。他們正拿著電子報紙，一邊吞雲吐霧，一邊高談闊論。不過，他們論及之事卻使魏獨不禁一凜，細耳傾聽。

「老趙，十二理事邵大強離奇失蹤幾個月，教庭終於對外宣布搵到繼任者頂上。傳聞邵大強晌非洲失去聯絡，你話佢喺唔喺香咗吖嗱？」戴老花鏡的大叔攤開電子報的屏幕打趣道。

「哼，我個老友嘛，就喺住邵大強嘅管轄區。呢個姓邵嘅，經常濫權，抽居民油水，呢幾年搞到好幾個區民不聊生，抵佢有今日。話唔埋已經俾非洲食人族劏咗咯。」

「上面寫啊…...新任理事喺『源門四傑』其中一個，佢地求其一個啊，後台猛過嗰個邵大強多多聲。」

「源門四傑.......又一個同正義理事一樣，出身神秘源族嘅強者？」

老花鏡大叔點頭應道：「雖然無幾多人見過源門四傑，但呢四個人晌六大源族嘅地位，恐怕比鐵律使仲要高。如果唔喺第九區動亂，恐怕零區都唔願意出動呢幾張王牌。」

這兩個大叔口中的源門四傑，正是這個世界，六大源族中最有潛力的新星，年輕源者的翹楚。

鳳威凌天，代表化獸流源族，鳳威瓏。

巨力掃千軍，強化流源族少主，文春。

百花子，隱於山林的自然流強者，花柔生。

獨眼漁夫，傳聞與花柔同為某個隱世強者的徒弟，姜橋。

「新任理事會出現於源寶拍賣會。唔知喺四傑之中嘅邊一個呢？應該喺文大春或者鳳威瓏啊？」

「邊個都好，總之就盡快捉拿第九區嘅動亂者，大家就有啖安樂茶飯就好。」

姓鳳的，又一個姓鳳的？

當魏獨聽到鳳威瓏的姓氏，神色驟時一冷，目光閃爍不定。不知怎地，他腦海浮現出當日在另一個世界，聖判島從天而降的恐怖源者，鳳三。

鳳威瓏......鳳三？鳳姓罕有，莫非兩者有關係？他心裡不禁暗忖。

「三點正。廖卡大哥應該差唔多返到旅館。」

話音一落，廖卡正好回來，推門而入，昂首虎步。他雙手叉著腰，邁步時還不忘挺一挺褲襠，擺出一副雄赳赳的模樣。

一個矮個子隨廖卡而行，被前者高大的身體擋了一大半。這個和《魔戒》的哈比人身高相約的年輕短髮男子跟陸思家不謀而合，戴太陽鏡，穿大紅花的鬆身恤衫，白短褲，光管腳配人字拖。

唯一不同的是，他身上掛的不是花圈，而是一部最新型號的單反相機。

當他看到陸思家時，立即加快腳步，拖鞋「啪噠啪噠」的，奔向陸思家！

「阿陸！I am coming！」

「阿醒！」陸思家聞聲，站起來張臂迎接。

兩個大男人在餐廳中激動擁抱，像失散多年的兄弟似的。 當然，在其他人的眼中，他們比較像一對同性戀人好了。

廖卡和矮個子甫坐下，守夢便開腔為魏獨介紹。

「秦志醒。私家偵探社嘅同伴，為偵探社偷拍蒐証。不過，佢正職喺沙巴晌導，接待遊客同商賈，十分熟悉呢一區運作。」

守夢頓一頓，掃魏獨一眼，低聲續道：「而且，秦志醒同我地一樣，靈智流源者。不過，因為佢嘅能力無多大作為，所以只喺源族外圍份子，無法生活晌源族之中。」

秦志醒摸一摸懷裡的寶貝相機，訕笑道：「我唔識打打殺殺，不過只要有一部相機，我就可以影到存在於『過去』嘅相片。正所謂龍床不及狗竇。我晌呢區打滾咁多年，呢一帶無人不識，蔣家三當家，蔣滔都喺我兄弟啊！」

語畢，秦志醒轉頭，對遠處的待應揚手點了一杯熱牛奶。守夢和魏獨則開始說起他們的打算，包括拍賣會上的神醫大賽。

「咕嚕咕嚕」把牛奶喝清光才說下去。

「阿陸，無見一排，你惹事嘅能力又上一層樓囉。今次對手竟然仲要喺源奧教理事，你地真喺嫌命長。」

陸思家應道：「唔好讚。一日都喺阿魏呢個掃把星，幾個月前一遇到佢就行衰運，唉。」

秦志醒的視線落在魏獨身上，壓低聲線問道：「你唔會喺『懸賞犯』嗎？第九區單暴亂莫非都喺你嘅手筆？」

魏獨之前從守夢口中，已知道『懸賞犯』是甚麼一回事，因此並沒有太驚訝。

「如果我話自己喺，你應該唔會幫我地，對嗎？呢一點我明白，亦無理由要你為我地冒生命危險。第九區同鐵律使戰鬥嘅人唔喺我，不過相信喺我同伴作為。」

「如果你喺『懸賞犯』，我更加要幫你，嘿嘿。我有預感晌你身上可以發挖到好多精彩嘅相片。要影到絕景，自然要攀登懸崖峭壁。更何況，阿陸同守夢喺我朋友。朋友又豈可見死不救呢？」

「人短志不短，重情重義。總比勾人女人嘅姦夫好。」廖卡讚賞秦志醒，仍不忘踩陸思家一腳。

「源寶拍賣會舉行地點同以往一樣，美人魚島上嘅巨型商會要塞。我已經幫你地諗好混入去嘅辦法。只要跟住我，你地一定可以順利到達會場。」

「咁快有辦法？」

秦志醒從椅子跳落地面，胸有成竹地笑道：「嘿嘿，因為咁啱我就喺源寶拍賣會嘅攝影師囉。」

正啊

係文春定文大春
花柔定花柔生

文大春
花柔生

契弟手殘

我終於出場啦!!!!第一次變成矮仔,利申1米8,希望可以影多D靚相

大隻仔係我

獨眼
好似我既能力最少介紹

我係神秘源族
4位強者，多多指教

嘩，好多巴巴出場
等沬沬一個一個咁收服成為同伴啦

多謝路飛巴 我好中意個名

女皇沬沫

Dominatrix

第八章 商會要塞

「當法律不能彰顯正義，法律便失去意思。造－反－有－理。」

距離源寶拍賣會兩天，各方勢力紛紛到達十二區。小鎮的寧靜氛圍因而被打破，人煙稀少的街道此時人滿為患，有穿斗蓬，面具遮臉的獨行客，臭名昭著的盜賊團、源奧教的教庭理事、實力高強的殺手、富甲一方的商賈、源族源者、隱世強者，場面好不熱鬧。

他們絕大部份都是接到商會聯盟發出請柬而來的參加者。當然嘛，他們之中亦不乏沒有請柬，渾水摸魚之輩。他們靜待時機，時候到了，殺人奪寶。

不過吊詭的是，即使彼此素有嫌隙，大家此時也不敢發作，壓下心頭的殺意，無不擺出虛偽的門面笑容。甚至是橫行無忌的源奧教，在這裡也不敢隨意胡來。

十二區，不受源奧教及零區約束，由商會聯盟直接管轄，聯盟的軍隊在島上四周駐守候命。每逢源寶拍賣會的期間，各大勢力在十二區上岸時，都嚴守規定，同行人數不得超過三十人。

一直以來，也沒有人敢違抗這條規則。一旦違反約定，其餘勢力必須聯手，將違約者擊殺。

斷

繼續

呢個女仔交比你地喇，貧僧繼續睇寫真

然後呢
咁少嘅新嗰章

中出完訓左

有冇人覺得源門四傑呢個term好型

冇

垃圾！
我唔係針對你，我係話在座各位都係垃圾

一見你話源門四傑好型就即時彈左依一幕出黎

美人魚島上，一艘艘由商會安排的客船泊岸，島上的管事帶同紛紛前來相迎接待，排場十足。迎賓隊伍由碼頭一直延伸，直到巨型要塞外的金屬城牆入口。

無他，對商會而言，受邀到拍賣會的客人無不地位顯赫，腰纏萬貫。所以，他們看到的並不是源族和商賈高傲的嘴臉，而是閃閃發光的源晶幣。

管事就像賭場中款待豪客的經理，有一套抽成的系統。他們要做的是，盡量滿足後者任何需要，即使再不合理，

為了錢，就低下頭顱。生活從來都是這樣，即使到了哪個世界都無法改變這個鐵錚錚的事實。

此時，二男一女隨著負責接待的穆管事，要塞的入口而行。大塊頭的穿黑鋼盔甲，背上掛住一柄沈甸甸的巨劍；玩世不恭的則穿金線羽織，腰掛無刃劍柄。他們兩人一左一右，中間是束髮髻，穿寶藍色劍道服的美女。

「卡洛大人、王子大人。小人估唔到劍神源族竟然撥冗參與拍賣會，蔣盟主同一各大商會董事知道呢個消息一定好高興。兩位大人喺宮本大人嘅高徒，肯定盡得真傳。宮本大人近年還好嗎？」穆管事恭維道。

「過譽，只學到皮毛。穆管事，我代家師多謝蔣盟主關心。」

「師傅已成為源聖囉，六大源族又點會喺對手。」王子插話。

「師弟，不可亂語。」卡洛似是責備口沒遮攔的王子，木訥的臉上卻不自覺浮現出淡淡的自豪之色。

穆管事聞言，再看到驚歎一聲，神情更是恭敬了。雖然他只是普通人，但作為商會聯盟的中層，他絕對清楚源聖到底是怎樣的概念。六大源族的源聖寥若晨星，普天之下也不過廖廖幾個老一代強者罷了。

另外，坊間一直流傳一個秘辛。

傳聞，大戰過後，源帝建立零區，以鐵腕手段統一天下，只有一次滑鐵盧，是為清水之役。

源帝曾經派六大源族和源奧教的源界境強者帶兵遠征，攻打鎮守日本的宮本一刀齋。七名源界境強者各帶一千精銳，大軍壓境，將一刀齋圍困於清水寺。

其時，一刀齋寺中突破源界境，同時以一敵七，大戰一日一夜，終於大敗將來犯者，殺一傷六，源族重創而回。

因為這場戰役重重打痛了源族，讓源帝不敢再輕舉妄動，答應讓日本成為絕無僅有的自治區。聞說，當年被斬殺的強者是源奧教的第一位理事。

自此，源奧教永遠不得進入自治區。宮本一刀齋開創的劍神源族亦跟六大源族鬧僵，不相往來。

「潤腸Boy，你地第一次來？」問出問題的正是好奇心過盛的輪迴，至於宮本香織則在虛空中苦修。

她穿過十呎金屬城牆，佇足原地轉一圈，仰首環視四周，各式各樣的商店林立，不禁說道：「呢到真喺好大啊！」

「師父同蔣盟主有多少交情，所以肯定來過。不過，我同師兄喺第一次.........我第一次獻咗畀你啊，輪迴寶貝。」王子心心眼地應道。

穆管事打量宮本香織，疑惑地問道：「呢位小姐喺......」

「我寶貝。」

「我三師妹，輪迴。三師妹喺師父閉門之徒，穆理管事未有聽聞亦不為奇。」卡洛應道。

就在這時候，一行人從不遠處走來。帶頭的人年約二十五六，長得比卡洛還要健碩，比宮本香織高一個頭，皮膚黝黑，身穿啡皮勁裝，身上的肌肉隨每一步前行而一抖一抖。他一副氣燄囂張的模樣，渾身散發著凌人的氣勢。

強化流源族少主，文大春！

「我頭先好似聽到有人誇下海口，竟然話劍神源族比六大源族要強。嘿，不知天高地厚。」文大春大搖大擺，走到王子身前，不屑地冷笑道。

「文少主，何必同其他人一般見識呢？」一個禿額老者亦步亦趨，站到文大春身笑說道。

出一出住先 開完會無幾耐

一抖一抖我諗起脂肪

師父 我地係咪要男扮女裝入去

我唔係到，見唔到你地添

各位巴打，
用便利貼變身會唔會好奇怪，
好似好似變種特工入面藍色識身果個人咁

pushh

唔會啦我覺得
反而幾得意咁

契弟今晚一定有文

唔撚等啦

出住先（重出埋今日中午小段）， 契弟仲寫緊

美人魚島上，一艘艘由商會安排的客船泊岸，島上的管事帶同紛紛前來相迎接待，排場十足。迎賓隊伍由碼頭一直延伸，直到巨型要塞外的金屬城牆入口。

無他，對商會而言，受邀到拍賣會的客人無不地位顯赫，腰纏萬貫。所以，他們看到的並不是源族和商賈高傲的嘴臉，而是閃閃發光的源晶幣。

管事就像賭場中款待豪客的經理，有一套抽成的系統。他們要做的是，盡量滿足後者任何需要，即使再不合理，

為了錢，就低下頭顱。生活從來都是這樣，即使到了哪個世界都無法改變這個鐵錚錚的事實。

此時，二男一女隨著負責接待的穆管事，要塞的入口而行。大塊頭的穿黑鋼盔甲，背上掛住一柄沈甸甸的巨劍；玩世不恭的則穿金線羽織，腰掛無刃劍柄。他們兩人一左一右，中間是束髮髻，穿寶藍色劍道服的美女。

「卡洛大人、王子大人。小人估唔到劍神源族竟然撥冗參與拍賣會，蔣盟主同一各大商會董事知道呢個消息一定好高興。兩位大人喺宮本大人嘅高徒，肯定盡得真傳。宮本大人近年還好嗎？」穆管事恭維道。

「過譽，只學到皮毛。穆管事，我代家師多謝蔣盟主關心。」

「師傅已成為源聖囉，六大源族又點會喺對手。」王子插話。

「師弟，不可亂語。」卡洛似是責備口沒遮攔的王子，木訥的臉上卻不自覺浮現出淡淡的自豪之色。

穆管事聞言，再看到驚歎一聲，神情更是恭敬了。雖然他只是普通人，但作為商會聯盟的中層，他絕對清楚源聖到底是怎樣的概念。六大源族的源聖寥若晨星，普天之下也不過廖廖幾個老一代強者罷了。

另外，坊間一直流傳一個秘辛。

傳聞，大戰過後，源帝建立零區，以鐵腕手段統一天下，只有一次滑鐵盧，是為清水之役。

源帝曾經派六大源族和源奧教的源界境強者帶兵遠征，攻打鎮守日本的宮本一刀齋。七名源界境強者各帶一千精銳，大軍壓境，將一刀齋圍困於清水寺。

其時，一刀齋寺中突破源界境，同時以一敵七，大戰一日一夜，終於大敗將來犯者，殺一傷六，源族重創而回。

因為這場戰役重重打痛了源族，讓源帝不敢再輕舉妄動，答應讓日本成為絕無僅有的自治區。聞說，當年被斬殺的強者是源奧教的第一位理事。

自此，源奧教永遠不得進入自治區。宮本一刀齋開創的劍神源族亦跟六大源族鬧僵，不相往來。

「潤腸Boy，你地第一次來？」問出問題的正是好奇心過盛的輪迴，至於宮本香織則在虛空中苦修。

她穿過十呎金屬城牆，佇足原地轉一圈，仰首環視四周，各式各樣的商店林立，不禁說道：「呢到真喺好大啊！」

「師父同蔣盟主有多少交情，所以肯定來過。不過，我同師兄喺第一次.........我第一次獻咗畀你啊，輪迴寶貝。」王子心心眼地應道。

穆管事打量宮本香織，疑惑地問道：「呢位小姐喺......」

「我寶貝。」

「我三師妹，輪迴。三師妹喺師父閉門之徒，穆理管事未有聽聞亦不為奇。」卡洛應道。

就在這時候，一行人從不遠處走來。帶頭的人年約二十五六，長得比卡洛還要健碩，比宮本香織高一個頭，皮膚黝黑，身穿啡皮勁裝，身上的肌肉隨每一步前行而一抖一抖。他一副氣燄囂張的模樣，渾身散發著凌人的氣勢。

強化流源族少主，文大春！

「我頭先好似聽到有人誇下海口，竟然話劍神源族比六大源族要強。嘿，不知天高地厚。」文大春大搖大擺，走到王子身前，不屑地冷笑道。

「文少主，何必同其他人一般見識呢？」一個禿額老者亦步亦趨，站到文大春身笑說道。

「即使踏入源聖境，晌我族面前亦難登大雅。連弱智徒弟都收，佢師父恐怕好打極都有限，嘿。」

卡洛眉頭一皺，踏出一步，瞬間便把怒髮衝冠的王子擋在身後。

「文少主？閣下相信喺文大春，強化流－巨力源族下任繼承人，幸會。在下喺劍神源族，宮本源聖首席弟子卡洛。剛才師弟言語間有所得罪，造成誤會，在下代佢道歉。」卡洛不卑不亢地說道。

「師兄！」王子不滿地嚷道。

「同我收聲。」卡洛沉聲道。

此際，「啪啪」兩聲在緊繃的空氣中響起，文大春一時反應不及，被抽得差點摔在地上！

文大春驚怒無比，瞇起眼看清出手之人。他不是避不過這突如其來的兩巴掌，可是他怎在想不到竟然有人敢對自己動武。

輪迴甩一甩手掌，冷冷地盯著兩頰留下掌印的文大春，櫻唇微微顫動，做出一個口型.......

你死定了。

在場的眾人愣住，有人揉揉眼睛，以前自己有幻覺了。站在禿額老人和文大春身後的中年管事跑出來指住輪迴怒喝。

「放肆！你可知呢到喺咩地方？敢明目張膽，出手傷人。按照要塞守則，於島上傷人鬧事，須即使逐出要塞，反抗者格殺勿論。穆管事，你應該知道點做，對吧？」

「傷人？我好心幫忙拍烏蠅，一隻搞到呢到臭氣熏天嘅屎坑烏蠅。難道咁都有錯？你堂堂商會聯盟，不分青紅皂白。難道你覺得一個源族少主如此不堪，畀一個小女子對手所傷？抑或你呢個小小管事想挑撥離間，暗示文大春，威名遠播嘅文少主實力不堪入目？！」輪迴擺出一副理直氣壯的模樣，故意扯著嗓子叫道。

「你呢個小人，居心叵測啊！」

「哈哈哈！寶貝，打得好，打得好！」王子噗哧一聲，捧腹大笑。

卡洛和嚇得一臉煞白的穆理事不語，前者的撲克臉牽起一抹淡笑。

「你－！人來，同我捉住佢！」中年管事氣得語塞。

文大春抬手制止，舔走嘴角的鮮血，厲目在輪迴身上遊走，拳頭握得「喀啦」作響。

「女人，有膽色。你叫咩名？我無聽過劍神源族有一個好似你呢種自尋死路嘅女人。」

「輪迴，宮本源聖閉門之徒。我都無見過一個生到成隻恐龍咁嘅畜牲囉。」輪迴反譏道。

文大春怒極反笑，拳頭隔空轟在地面上，登時在腳下砸出一個一尺深坑！

「牛老，今届競技環節有『武戰』吧？」

「有，少主。」

「嘿，咁就好。我文大春以巨力源族之名向劍神源族挑戰。我會要你地知道『源門四傑』嘅狂龍，究樣如何張牙噬敵，擺尾掃千軍！」

輪迴戰巨龍

我見到自己立左flag

我個能力應該可以影埋未來照片，因為當初我想幫人查案用，或者俾d貼士大家回避不幸，唔知會唔會有

rest in piece

「我接受。」輪迴身上散發出源力，身上的劍道服無風自動。

「我都想一試到底龍尾快抑或我嘅流光快。」王子收起玩世不恭的笑容，目光異常冷洌，跟往常宛若兩人。

就在這時，卡洛雙眸一黑，重重踏前一步，黑色源力從身體湧出，瀰漫在空氣中。

「文少主，你對手喺我。剛才我已經向你道歉.......」他聲音沙啞地說道：「不過，一件事還一件事，辱我師弟同家師者，我卡洛無法就此罷休。在下相信你都唔會道歉，咁唯有『武戰』上見真章吧。我以重劍立誓，我將代表劍神源族接受你挑戰。」

「卡洛大人.......文少主，大家一人少句，好嗎？」穆管事頭痛，連忙走到兩人中間打圓場，可是兩人並沒有理會。

「希望你地可以撐到最後一個回合，嘿。女人，我會好好記住你呢兩巴。」文大春陰戾地說道。語畢，他帶著禿額牛老和中年理事一行人，拂袖而去。

直至文大春走後，圍觀的人潮亦陸續散去。穆管事一邊苦口婆心地勸說，一邊為輪迴等人領路，沿途經過大大小小的建築物，直至抵達商會聯盟為參與者安排的住處。

走到半路時，卡洛突然問出一個讓穆管事直接摔了一記狗屎的問題。這個問題積在他心裡很久了。

「穆管事，請問文大春所講嘅『武戰』喺咩一回事？」

「呃......『武戰』啊…...等等，卡洛大人你地唔知『武戰』喺咩？」

卡洛無比認真地應道：「未聽過，家師從來無提起。」

「唔洗望我。師兄都唔知，我就更加唔會知道啦，哈哈。」

「唔清楚，不過有得打就足夠。」輪迴嘿嘿笑道。

「你地......唉。 源寶拍賣會設有競技環節，而每一届都各有不同，勝出者可以得到巨額獎金。當然，獎金只會入落我之前比你地嘅專屬源晶卡，雖然唔可以帶出要塞兌現，不過嘛，可以晌拍賣會上當源幣使用，投得自己心頭好。唔，雖則每一届都有唔同嘅競技項目，但都有一個固定項目－『擂台武戰』。競技旨在以武會友，促進源者間交流，所以點到即止，萬萬不可殺死對手。」

rest in pieces

希巴

韓巴去日本邊到玩？

契弟好快就會上載晒咁多章

唔爭氣笑咗

五短身材，甚多奇材

未覆晒上面巴打絲打 夜少少再覆

才

今晚冇喇？
都未到戲肉

惠比壽

契弟聽日再出

要舖墊多少少先開戰

恐龍他他

啤酒博物館 嗚呀

一次過追曬幾日嘅量果然好正
等我用重劍拍扁你班仆街，咁囂屎啊嗱

終於

我要牛肉算

都冇男朋友陪我飲

韓巴喺絲打？

Btw, 年底會再去多次 嗚呀
仲有京都山崎酒廠

Btw惠比壽有酒廠咩

請唔請免費全職男友

呢句好奇怪

嗎yebisu啤酒 博物館

一個人.......

正喎

好似好高級咁樣

我都覺

人生勝利組係唔同啲

未返屋企，出一出文

話還未說完，卡洛三人便出言打斷。

「不必，劍神源族無孬種！」卡洛截釘截鐵道。

「流光瞬息駒過隙，時間短促，從來只可前進，不停步。」王子搬出《繡襦記》，抱手應道。

「我可以再摑多佢幾巴嗎？嘻嘻！」輪迴發出銀鈴般的笑聲，眼眸流轉著不能遏止的高昂戰意。

當穆管事苦著臉離開後，輪迴三人才意識到自己好像惹上麻煩了，嘿嘿。

不過啊，即使再來一遍，他們也絕不退讓。

「文大春好強？」輪迴對卡洛問道。

「強。雖然同為源界境，但佢身上嘅源壓比我同王子強。巨力源族，素來主張煉體，一力降十會， 以勇武慓悍見稱。師父曾經提及過，文大春喺巨力源族族長嘅養子，並無血緣關係。佢能夠成為源族少主憑真實力。傳聞文大春同化獸流亦有關係，能夠擬態，化作狂龍。天才........的確有囂張嘅本錢。」

「哼，狂龍？上到擂台，我打到呢條蟲爆春！」王子忿忿然罵道。

輪迴點一點頭，閉上眼。

＊＊

虛空中，宮本香織在漫天風雪中翩翩飛舞。輪迴刀散發著寒光，每一揮下，便在白皚皚的雪地中留下一條長痕。腳下的整片雪地也成為她的畫布，筆跡滿佈，構成三幅整人像，一個俏麗的女生；一個叼著煙，剛毅的男人；一個師父。

雪一直下，一點也沒有沾到身上。

「慕妍......你晌天上生活還好嗎？」

「黑龍.......你要等我。」

「師父，我宜家同你老人家相差幾遠呢？」

這時候，輪迴滿不在乎地踏雪而來，兩者對視。

「喔，『我』嚟喇？」

輪迴一屁股坐在雪地上，呼呼喘氣。

「哼，我宜家谷到成肚火，入嚟降降溫！蠢女人，我地聯手搞掂嗰個文大春，我地斬—佢—老—味！」

宮本香織沒好氣地瞪了輪迴一眼。看著性格和自己截然不同的「自己」，用同一張嘴說髒話，都是一件怪異，渾身不自然的事。情況就像你一直堅信女神不上廁所，可是她突然有天把兩瓣屁股塞在你臉上，壓得你喘不過氣，再噴你一臉宛若雨後濕
春泥的大便！

嗯，確是超S的畫面。

可是，不管怎說，這也是自己，屬於自己的一部份。

「文大春.......卡洛講得無錯，短時間內要戰勝文大春並唔現實。」宮本香織將輪迴刀插在雪地上，淡笑道：「不過，當嚟到呢個世界，我發現天才已經不足形容我同你嘅情況。呢個世界嘅源力比原來嘅世界濃郁百倍以上.......又或者同一刀爺所言，我地喺『異類』？」

「不過，如果宜家再對上路西法，大概可以隨手一招秒殺吧？」

輪迴同意地點頭。

「輪迴，你專心留晌呢度修練。該到你上場嘅時候，我自然會叫你。只要你能夠同步突破........」

宮本香織杏目一凝，張開手心，整片白雪世界瞬間崩析，天地如同一塊塊玻璃碎片塌下，然後幻化成五輪書中的經文，沒入她的掌心之中。

「源界境。就等文大春呢隻井底之蛙見識何謂天才中嘅天才，嘻。」

語畢，宮本香織淺笑一聲，劍指凌輕一揮，劃出一道拱門裂縫，踏出虛空。

白雪消散，虛空再次回到一片伸手不見五指的黑暗。

輪迴凝視宮本香織背影消失的方向，久久不語。

良久，她藕臂一抬，輪迴刀長靈性一般發出共嗚之聲，飛至她的手上。

「『我』除咗虛偽、鍾意扮文青之外，有時候都唔算討厭呢。到底黑龍鍾意佢多啲定我多啲呢？嘿，不過，我輪迴從來唔會輸畀任何人，更加唔會輸畀自己。」

隨輪迴握緊刀柄，輪迴刀在黑暗中綻放刺眼的白芒，劍壓如同狂濤，氣勢逼人！

「要撐住囉，蠢女人。等本小姐出關，斬—佢—老味啊！」

嘻嘻嘻！

＊＊

宮本香織輕盈踏上住處大門外的梯級，後方的王子和卡洛一時間感覺到她身上剎那間泛起一絲極為恐怖的劍壓，錯愕地愣在原地。

這道劍壓.......很像某個人。沒錯，是自己的師父，宮本一刀齋！

一瞬間，宮本香織的身影在他們眼中無限放大，又或者自己忽然變得渺小了。她就如超脫世俗的劍仙，真正的劍神之徒。

宮本香織回眸一笑，溫柔說道：「王子先生，卡洛先生，你地仲企晌度？時間無多，我地要對練，盡快增強實力，擬定『武戰』對策咯。」

王子心心眼又他媽的出現，跑上樓梯喊道：「王子大人來囉，寶貝。」

卡洛跟上，目光熾熱地應道：「求之不得！」

個位第九區

呢一段先正確

「擂台武戰？」

穆管事弱弱地勸說道：「暫時未知今届對戰方式，不過形勢對你地絕對不利。呃，小人可以安排你地—」

話還未說完，卡洛三人便出言打斷。

「不必，劍神源族無孬種！」卡洛截釘截鐵道。

「流光瞬息駒過隙，時間短促，從來只可前進，不停步。」王子搬出《繡襦記》，抱手應道。

「我可以再摑多佢幾巴嗎？嘻嘻！」輪迴發出銀鈴般的笑聲，眼眸流轉著不能遏止的高昂戰意。

當穆管事苦著臉離開後，輪迴三人才意識到自己好像惹上麻煩了，嘿嘿。

不過啊，即使再來一遍，他們也絕不退讓。

「文大春好強？」輪迴對卡洛問道。

「強。雖然同為源界境，但佢身上嘅源壓比我同王子強。巨力源族，素來主張煉體，一力降十會， 以勇武慓悍見稱。師父曾經提及過，文大春喺巨力源族族長嘅養子，並無血緣關係。佢能夠成為源族少主憑真實力。傳聞文大春同化獸流亦有關係，能夠擬態，化作狂龍。天才........的確有囂張嘅本錢。」

「哼，狂龍？上到擂台，我打到呢條蟲爆春！」王子忿忿然罵道。

輪迴點一點頭，輕閉雙眼。

＊＊

虛空中，宮本香織在漫天風雪中翩翩飛舞。輪迴刀散發著寒光，每一揮下，便在白皚皚的雪地中留下一條長痕。腳下的整片雪地也成為她的畫布，筆跡滿佈，構成三幅整人像，一個俏麗的女生；一個叼著煙，剛毅的男人；一個師父。

雪一直下，一點也沒有沾到身上。

「慕妍......你晌天上生活還好嗎？」

「黑龍.......你要等我。」

「師父，我宜家同你老人家相差幾遠呢？」

這時候，輪迴滿不在乎地踏雪而來，兩者對視。

「喔，『我』嚟喇？」

輪迴一屁股坐在雪地上，呼呼喘氣。

「哼，我宜家谷到成肚火，入嚟降降溫！蠢女人，我地聯手搞掂嗰個文大春，我地斬—佢—老—味！」

宮本香織沒好氣地瞪了輪迴一眼。看著性格和自己截然不同的「自己」，用同一張嘴說髒話，都是一件怪異，渾身不自然的事。情況就像你一直堅信女神不上廁所，可是她突然有天把屁股塞在你臉上，壓得你喘不過氣，再噴你一臉宛若雨後春泥的大便。

嗯，確是超S的畫面。

可是，不管怎說，這也是自己，屬於自己的一部份。

「文大春.......卡洛講得無錯，短時間內要戰勝文大春並唔現實。」宮本香織將輪迴刀插在雪地上，淡笑道：「不過，當嚟到呢個世界，我發現天才已經不足形容我同你嘅情況。呢個世界嘅源力比原來嘅世界濃郁百倍以上.......又或者同一刀爺所言，我地喺『異類』？」

「不過，如果宜家再對上路西法，大概可以隨手一招秒殺吧？」

輪迴同意地點頭。

「輪迴，你專心留晌呢度修練。該到你上場嘅時候，我自然會叫你。只要你能夠同步突破........」

宮本香織杏目一凝，張開手心，整片白雪世界瞬間崩析，天地如同一塊塊玻璃碎片塌下，然後幻化成五輪書中的經文，沒入她的掌心之中。

「源界境。就等文大春呢隻井底之蛙見識何謂天才中嘅天才，嘻。」

語畢，宮本香織淺笑一聲，劍指凌輕一揮，劃出一道拱門裂縫，踏出虛空。

白雪消散，虛空再次回到一片伸手不見五指的黑暗。

輪迴凝視宮本香織背影消失的方向，久久不語。

良久，她藕臂一抬，輪迴刀長靈性一般發出共嗚之聲，飛至她的手上。

「『我』除咗虛偽、鍾意扮文青之外，有時候都唔算討厭呢。到底黑龍鍾意佢多啲定我多啲呢？嘿，不過，我輪迴從來唔會輸畀任何人，更加唔會輸畀自己。」

隨輪迴握緊刀柄，輪迴刀在黑暗中綻放刺眼的白芒，劍壓如同狂濤，氣勢逼人！

「要撐住囉，蠢女人。等本小姐出關，斬—佢—老味啊！」

嘻嘻嘻！

＊＊

宮本香織輕盈踏上住處大門外的梯級，後方的王子和卡洛一時間感覺到她身上剎那間泛起一絲極為恐怖的劍壓，錯愕地愣在原地。

這道劍壓.......很像某個人。沒錯，是自己的師父，宮本一刀齋！

一瞬間，宮本香織的身影在他們眼中無限放大，又或者自己忽然變得渺小了。她就如超脫世俗的劍仙，真正的劍神之徒。

宮本香織回眸一笑，溫柔地笑道：「王子先生，卡洛先生。你地仲企晌度？時間無多，我地要對練，盡快增強實力，擬定對策咯。」

王子心心眼又他媽的出現，跑上樓梯喊道：「王子大人來囉，寶貝。」

卡洛跟上，目光熾熱地應道：「求之不得！」

輕輕一推

輪迴baby

我冇錢請

大大力一推

推呀

香織好似閉關練咗好耐咁
姐係平日嗰個係輪迴？佢剩係對住香織先表現出野性嘅一面 喺出面嘅時候好乖

輪迴喺現世會唔會捽香織隻碟

大部份時間都喺輪迴
其實自從慕妍慘死之後，宮本香織已經習慣匿埋晌虛空潛修

當然，虛空只喺一個名，其實即喺內心某一個不被洞察嘅角落

呢個地方，你有，我有，大家都有。

突然諗起衛蘭某隻cd封面

輪迴喺出面都表現得好得體 開頭個反差冇咗

nonono
得體嗰個喺香織 （劍神源族出現）
但呢三個月無寫嘅經過就喺輪迴主導

文啊
點過日子啊

又出一出文

另一邊廂，要塞東面入口外，正上演著一齣土著誤闖文明國度的精彩戲碼。

文化，往往建立於被視為落後的他者的二元對立。沒有終極的文化，當下一個更符合主流社群所需的文化出現，現存的文化即視為可棄的消費品。說到底，文明不過是一種潮流，像昔日流行穿「烈燄大喇叭」一樣。

這一刻身處於碼頭上的土著們，對其他在場的商賈名流，就是用以嘲笑，抬高自己身份的消費品而已。

一行三十人，聲勢浩蕩土著兵團上岸，惹來奇怪目光，在場者議論紛紛。走在中間的土著老酋長無懼旁人的目光，長矛咚咚地敲在地上，左腳一拐一拐的，赤裸的背上搭著一把獵弓。

兩個男子與老酋長並肩而行，一左一右，如同左右護法。

左邊的清瘦男子一臉賤笑，穿灰色運動T shirt，運動長褲，全球限量十對的運動鞋（據說穿起來，走步路也曉飛似的）。

至於右邊長得較為健碩，小麥色皮膚的男人，木無表情，穿得跟土著一樣少布，牛皮露指手套，及膝的布襠，織藤鞋。這時，他不自在地擺動頸項，看上去已知份量十足，跟單車鏈一樣沉甸甸的金項鍊！

塞特老酋長、步如飛以及刑爆烈！

他們三人身後的塞特族人有男有女，以男性為主，其中二十人分別拉著三部馬車，車上同樣罩著一大幅麻布，裡面的物品高高隆起，高八呎，像三座迷你的山丘。

「有無搞錯！宜家連蠻族土著都可以嚟。」

「就喺啊，賤民唔配嚟呢種場合。聯盟分明無重視我地。」

「滾返去你地紅番區啦！」

旁人的罵聲愈來愈大，內容也愈來愈難聽，刑爆烈終於佇足，凝視四周眾人，目光銳利如箭，嚇得眾人登時禁聲，不敢再說下去。

在步如飛他們三人不遠處，有兩名管事厭惡地看著這群顯然沒有請柬的土著。他們想不透怎麼另一邊岸的同儕會讓他們上商會的船。這實在匪夷所思了。

如是者，他們把一個新任的年輕管事拉過來，讓他趕走這群怪人，說甚麼給他好好累積經驗。說白了，他們是白鴿眼，嫌這群土著窮而已。

像之前說過，管事有一套抽成系統。這群土著似會在要塞中消費嗎？才怪。他們肯定連吃個飯都沒有錢啊！

年輕管事被硬推到步如飛面前。他並不像後方兩個看戲的老管事一般無禮，先對塞特酋長一揖，再對步如飛和刑爆烈微微點頭。

年輕管事乾咳一聲，尷尬地問道：「請問你地有請柬嗎？」

「我地無咩請柬。難道要請柬先入得去？」步如飛不滿地問道。

「呃......進入拍賣會的確需要請柬，否則無法入內投取各種寶物，希望你地能阿諒解。」

「我地唔喺投寶物，而喺將寶物交由商會聯盟拍賣。」

「賣方？」年輕管事一時間被搞糊塗了，視線不由自主落去他們三人身後的大車上。

老酋長點一點頭，露齒大笑。可是，這一笑就精采了！老酋長口中灰黃潰爛的牙齒不見了，取而代之的是兩排閃爍著七彩光芒，以源石打磨而成的源齒！

「源……源石？！」年輕管事震驚得下巴也差點掉下來。

到底要有多敗家才會用珍罕無比的源石做假牙啊！瘋了瘋了，他們帶來的莫非是........

說在這時候，黃色螢光長虹毫無預兆地乍現在半空，從塞內一直延伸，一道俏麗的倩影踏著長虹而來，徐徐落在步如飛三人身前。

這個女子長得清秀，明眸皓齒，及肩的秀髮如扇，披散在背後。她身穿鵝黃色的修長短裙、突顯出其均勻的身段，白皙的雙腳套上棕色短皮靴。

「畢......畢大人。」一眾管事失聲喊道。

商會聯盟盟主蔣悅的近衛隊，文具小隊，幻象流強者，畢穎螢。

「各位，有失遠迎。我喺蔣盟主嘅護衛，畢穎螢。你地可以隨便叫我穎螢。我一接到消息已經即時趕過來。你地嘅拍賣品已經準備好？」畢穎螢輕笑道。

「哼，有人狗眼看人低。」步如飛瞄了遠處兩個管事罵道。

「放心，我會處理，比客人一個滿意嘅交待。」畢穎螢歉然道。

話音一落，畢穎螢手中出現一支黃色螢光筆，凌空畫出一個螢光色籠牢，輕輕一送便罩在兩個還在發愣的管事身上。

在畫出籠牢後的最後一筆時，畢穎螢優雅地拖出一條長長的直線。

「凝！」

直線形成一條黃色粗支架，把困住兩個管事的籠牢撐至十米半空。籠牢在空中搖搖晃晃，彷彿只要一動便會掉下來！

你地都好快會出現

講呢啲 鍾意就好

文具小隊進場！

屌板巴仲未瞓

你都會出場

不過唔算太重要角色，同埋比較後再出，唔好介意

可唔可以除左條金鏈俾支樹枝我咬住,定係條金鏈就係把弓

你把弓好似俾長老揹住咗

點解步如飛同刑爆烈唔吸收左個源晶礦？要拎去賣左佢

輪迴刀

之後會解釋

仲整埋棚假牙

之前唔係話吸左之後源者生涯會cap死左喺一個level咩

食咗源界果就會卡晌半神

源界果同源晶好似唔係同一樣野

蘭蘭
Btw蘭蘭出左碟 大家請多多支持

咁好，可以收埋

中岀巴 我個人物性格可唔可以類近轟焦凍咁 但冇咁cool 起碼有啲近親/友/愛情嘅一面

會唔會係要分段長時間咁吸收先見效,而我無咁既時間

轟少年 唔算cool啦
動畫講緊佢同綠谷少年一齊打英雄殺手 型到

我稍微見到我個名

墳墳型啲

點解

Haha

終於追到live

文呢

8成瞓左

咁早？

冇文睇，沬沬好失落

嗚嗚

契弟聽日再出文 放假會出多啲
今日幫屋企做嘢

去文......

「你地兩個就留晌上面好好反省，今次小懲大戒，若再有下次，後果自負。其他人聽清楚？上得岸就喺聯盟嘅客人，不容質疑。」畢穎螢沉聲說道，眼波閃爍著跟這副可愛臉蛋不相襯的寒光，如同英姿颯爽的女軍官。

「明白！」碼頭上一眾管事紛紛點頭稱是。

「哇，玩3D打印？」步如飛仰頭盯著黃色螢光筆畫出的籠牢，抱手打趣道。

「不過喺小把戲。」畢穎螢梨窩淺笑，使人著迷。「塞特族嘅各位，下屬有所得罪，我的確責無旁貸，希望各位不計前嫌。」

走進要塞後，步如飛一行人隨畢穎螢而行，聽後者耐心介紹要塞設施。

商會要塞佔地極廣，儼如一個迷你城市。要塞的金屬護城牆一共有八道巨大的城門。走進內部後，再有一個呈六角形的內城牆，最內層的位置儼如一個井字，顯然經過精心佈置。

三個碼頭，對應三奇。八道外城門則契合八門中的休、生、傷、杜、景、死、驚、開門。照這種說法，六角形的內城牆則是戊、己、庚、辛、壬、癸。內層的井字為九宮。若有精通奇門遁甲之術的術士，絕對被這個要塞的佈置震驚。

當然，步如飛等人不諳此道，只聽畢穎螢的講解就好。

要塞中林立各種各樣的設施、酒館、賭搏區、冷熱武器店，供參與者交易的指定區域，甚至是合法的紅燈區，燕瘦環肥，不同膚色國籍的美女牛郎。

說到嫖妓，畢穎螢的聲音弱不可聞，臉蛋紅得像紅蘋果一般似的，連耳根也燒得發燙。

「只要你想得出的活動，商會聯盟都可以滿足你地。」她經過一棟兩層高的房子，抬頭瞄了二樓半露天的平台上。身材火辣的內衣女郎在跳鋼管舞，媚惑地解下胸罩，拋向下方。

蕾絲奶罩直下，湊巧蓋在刑爆烈的頭上，像一頂不合尺寸的花邊小帽子。

「無興趣，我只喜歡射.......不停咁射，瘋狂咁射。」刑爆烈一手把「帽子」扯下來，冷冷地對畢穎螢說道。

「下流。」畢穎螢呆了半晌才反應過來，冷哼一聲，尷尬地撇過頭。

步如飛與刑爆烈相處數月，自然知道這個說話永遠過份簡潔的戇男想說甚麼。

「無錯，外表愈正人君子，內裡愈下流賤格。」步如飛大義凜然地附和，顯然完全沒有為刑爆烈辯解的打算。

走著走著，他們不知不覺便抵達位置九宮的右下角，一座大理石外牆的奢華行宮。

螢光筆仲唔係我既

無問題

呢一章都會出場

商會要盟算喺呢一部入面比較重要嘅場景

羅莽巴

下流

中出巴我個角色幾時出場

翔巴等一等
契弟一定會安排你出場
暫時未喺時候

阿墳一拖二
輪迴二拖一
阿魏一拖二
夢生一拖一
我拖一個唔係好過份啫

你地班後生帶無諗過貧僧

大師,出了家就別想太多了

我係咪都算幾重要嘅角色之一

拖一個再用鏡照成好多個

how bout me

點解要劃走我一拖一？

因為係沬沬拖你呀，嘻嘻

你比人拖住條丁

聽到都痛

你做咩咁開心
巴打你玩開呢味?

墳巴冇追post
人地絲黎架

錯,係因為你未拖兩個先唔燒埋你個疊

出一出埋呢段

大理石行宮內，沿路的屬下看到畢穎螢，紛紛躬身，投以敬畏的目光，可見這個螢光筆女生在商會地位非輕。眾人隨畢穎螢連續走過十重厚重的電子鋼門，然後到達比前面更森嚴的區域，通過一DNA驗證的登記系統，終於抵達他們的目的地－聯盟保險庫。

一眾塞特族人在保險庫外放下三部高高隆起的馬車，然後被守衛帶到行宮內的休息區。步如飛、刑爆烈和老酋長三人隨畢穎螢走進去。

保險庫內。步如飛和刑爆烈扯下車上的大帆布，三座七彩光芒的源晶寶山呈現在畢穎螢的眼眸中，同時在光滑的鋼製牆壁和圓拱頂的天花上反射出眩目的光輝。

「步先生，刑先生。如果穎螢無猜錯，你地兩位先喺真正嘅決策者，對嗎？」

刑爆烈愣一愣，不可置否，步如飛怪笑一聲，饒有趣味地看向畢穎螢。

「雖然你地已經盡力掩飾，但我仍然隱約感受到兩位身上嘅源壓。源力不穩，喺初突破源界境後嘅特徵。而且，你地應該使用過源晶增強實力，身體短時間內無辦法再消化更多外來源力。」

「我唔鍾意畀人起底，美女。」

畢穎螢視線停留在源晶山上：「商會從來未接手過數量咁龐大嘅源晶。如果將呢幾座源晶放到拍賣會上，必定造成哄動。但你地確定要將所有源晶拍賣？」

刑爆烈目光投向步如飛，這些事他的確不懂。他自知腦筋沒有步如飛好，所以把決定權交給後者。他記得步如飛在部落中說過一句話。

靠一把弓無辦法保護塞特族； 憑一雙腿亦不能馱著族人跑遍全世界。

「坐監點解要靠煙仔拉關係呢？因為雙拳難敵四手，即使打到識飛都無用。無錢嘛，寸步難行，做鬼都唔靈。呃，你地無坐過，應該唔會明啦。簡單講吧，我地呢一刻需要大量資金。以你經驗，呢到嘅源晶可以拍賣到幾多源幣？」

「十億。當然，十一至十四億源幣亦唔出奇。聯盟會抽一成佣金，但你地所得亦不少於十億。」

步如飛和刑爆烈互望一眼，不禁嚥了一口口水。這個數量比自己所想的超出太多。他們以為這裡的源晶只值兩三億而已。

「好。」

這時候，畢穎螢突然提出一個意料之外的建議。

她深吸一口氣，壓低聲線說道：「我有另一個建議.........我希望私下收購一半源晶，出價四億。雖然咁做唔符合規矩…......不過為咗家主......我必須咁做。」

「請求兩位幫忙。」她深深折腰，衣領內的春光湊巧對住刑爆烈，是很長的事業線。刑爆烈乾咳一聲，轉過頭。

男子漢，非禮勿視，他對自己默念。

「三億？一半嘅源晶應該值五億，你未免太唔厚道啊！」步如飛看到畢穎螢杏目中的急切與黯然，沒有立時拒絕。

畢穎螢遞上一眼暗紫色壓花的卡，卡上印住一個簡潔的「蔣」字。

「商會紫金卡。只要手持呢張卡，兩位永遠喺蔣家嘅朋友，而且可以當作十億信用額。拍賣交易時，如果唔夠資金，蔣家會為你地墊支。原本呢張卡必須經家主本人同意.......」

果然，如坊間的傳聞，蔣家出現問題了，步如飛暗道。

「成交。記住啊，你欠我同阿爆一個人情。必要時，你地答應我地每人一個要求。嘿。」

「多謝。」畢穎螢把視線移向目光閃縮的刑爆烈：「希望刑先生你唔會提出下流嘅要求。」

「我？」

「無錯，當然喺你。唔通喺我咩，哈哈哈！」步如飛搭著刑爆烈的膊頭，一臉賤笑。

拉乎

＊＊＊＊

要塞的另一邊，外觀金碧輝煌的酒店中，商賈名流在宴會廳內寒喧，他們有的炫耀自己的家世如何顯赫，有的在交流拍賣會的消息，粗過更多的是擴大人際網絡，尋找合作機會和商機。

倘大的宴會廳只有廖廖幾個源者，嚴格來說，他們是商賈的貼身隨從，脖頸戴一個像狗圈，一種用來限制源力的裝置。這種隨從有另一個稱呼，源僕。

待應捧著餐盤在人群中穿插，鎂光燈在舞台下方閃呀閃，咔嚓咔嚓的快門聲響過不停。

「望一望呢邊先，先生企直少少。喺喇，哇，成個馬龍白蘭度咁。太太，烏低身簡直就喺柯德莉夏萍！Perfect！Once more！」

秦志醒為商賈拍照，廖卡和陸思家拿著相機亂拍一通，守夢、魏獨則從旁協助。

不得不說，秦志醒拍照的技術高超，不過睜著眼說謊的能力更強大。他眼前的夫婦明明是兩隻大肥豬，在他口中卻變成馬龍白蘭度和柯德莉夏萍。

努力的人靠雙手，成功的人靠把口。所以說，秦志醒在這一帶混得風山水起也有其成功之道。

「我地下一步要點做？」魏獨舉起反光板，低聲對守夢問道。

「仲有三日，首先要幫你得到參賽資格。目前唯有見機行事。」

「嗯。」

我咩都冇講過

有文呀

信唔信將你地所有人的女都照一個出黎丫嗱

咪係

PUSSSH

全部比晒我

再出一出文

同一時間，三艘船先後抵達要塞碼頭。

步下第一艘船的一行人全部全黑打扮，黑墨鏡、筆挺的黑西裝、統一的黑領帶、黑皮鞋。他們膚色黃褐黑白皆齊。借用一個揭後語，就是國際機場男廁，「咩撚都有」。

二十九個男人，惟獨一個身穿黑色行政服裝，素著一張不施脂粉的臉蛋，長髮束起來，垂在肩上的美女。她冷艷像一朵放置在冰箱內的玫瑰，莖上帶刺，花瓣佈滿晶瑩的冰霜。她身上彷彿散發著渾然天成的寒意，美眸流轉讓人如墜冰窖的徹骨之冷。

無法觸碰的冷玫瑰，冷凝霜。

與冷凝霜並肩而行的是一個虎背熊腰，肌肉只要一谷，便擠破西裝的大塊頭，洪轟天。洪轟天此時滿腮鬍渣，身後帶著手下，徹頭徹尾的黑幫大哥。不，是黑幫二哥。

真正的黑幫大哥在洪轟天和冷凝霜前面，一個真的像馬龍白蘭度的男人。

化獸流，落爪源族原本的繼承人，外號獅王，威可羅。

他微曲而濃密的淡棕色短髮梳起油頭，燙得筆直起角的素黑西裝搭金袖鈕，西裝領袋夾了一條金色領巾。自從「某件事」發生後，威可羅離開作為六大源族的落爪源族，在巴拿馬建立屬於自己的勢力。要是把廖卡的幫派與威可羅的勢力作對比，就是人類和巨人之別好了。

他們一邊隨負責招待的管事走，一邊交談。

「轟天。你地放心，大哥同蔣家主都算有交情，拍賣會後送你地三四個人去十五區，相信佢會賣呢人情比大哥。不過嘛，你地幾個確定唔留晌度幫大哥？」

「威哥。我洪轟天一生人只會跟一個大姐.......對唔住。」洪轟天歉然道。

「無需道歉，如果唔喺你兩個，大哥早就畀班叛徒毒死。雖然可惜，但我威可羅一生最欣賞重情義嘅人，哈哈哈！三妹呢？你都喺大哥救命恩人，有咩要求隨便同大哥講，只有能力所及，大哥一一為你辦到，哈哈。」

「我希望搵到佢。」冷凝霜低聲道，目光迷離，望穿秋水，不求見面，只求知道那個人的消息。

「魏獨，你講到大哥都記得囉。放心，大哥早就就發散人手去搵。只要佢未死，大哥一定將呢個寡情薄意嘅臭小子帶到你面前。」

（酒店內的魏獨打了一個噴嚏。）

「佢唔喺。」

洪轟天回頭瞥了最後方的「手下」一眼，點一點頭，說道：「魏獨喺我地兄弟，雖然比較宅，又搞到凝霜失魂落魄。不過啊，佢醫術的確不得了，一個極重情義嘅好兄弟。希望到時候，威哥唔好太為難佢就好。」

「哼，大哥自有分寸。好女人都唔識珍惜.......佢如果唔可以氹返三妹，大哥一掌就拍撚到佢殘廢！」

這時候，他們後方忽然響起一把年輕男聲，打斷他們的對話。

他們停下來，回頭一顧，來者正是下第二艘船的穿火紅長袍的鳳威瓏，落爪源族現在一致認同的下任繼承者。

鳳威瓏留了一把黑色長髮，顯得橘色瀏海更是鮮明。他的五官絕對算不上英俊，可是渾身瀰漫著一種說不出妖異的氣息，把身後的他的源族隨從比下去。

威可羅蹙一蹙眉，臉色驟時沉下來。

「喔？喺威可羅，威大哥啊，嘿。最近還好嗎？大家都惦記你，經常問你幾時可以返嚟，嘿。」鳳威瓏臉帶笑意，話中卻是長滿尖刺。

「鳳威瓏。」

見到有商會出現+埋我角色主神係財神，可唔可以加到個attribute落我個角色到？我想佢有大量源石，富可敵國！

我算唔算一拖一

終於出場 想睇獅子開大口飲水

這時候，他們後方忽然響起一把年輕男聲，打斷他們的對話。

他們停下來，回頭一顧，來者正是下第二艘船的穿火紅長袍的鳳威瓏，落爪源族現在一致認同的下任繼承者。

鳳威瓏留了一把黑色長髮，顯得橘色瀏海更是鮮明。他的五官絕對算不上英俊，可是渾身瀰漫著一種說不出妖異的氣息，把身後的他的源族隨從比下去。

威可羅蹙一蹙眉，臉色驟時沉下來。

「喔？喺威可羅，威大哥啊，嘿。最近還好嗎？大家都惦記你，經常問你幾時可以返嚟，嘿。」鳳威瓏臉帶笑意，話中卻是長滿刺。

「鳳威瓏。」

洪轟天與冷凝霜察覺到威可羅的異樣，不禁凝神盯著鳳威瓏，釋放出身上的源壓。一旦帶任何變故，懶理甚麼聯盟規則，他們都必定出手。

鳳威瓏饒有趣味地掃了兩人一眼，戲謔地彎起嘴角。

「我今日代表威大哥你嘅源族而來啊，你唔會介意吧？」

威可羅脫下墨鏡，露出金黃色的冷眸，眼神凌厲如獵食的狂獅。

「我唔知你究竟有咩目的。但如果畀我發現你心懷不軌，我保證你無命行出落爪源族。」

「放心吧。不過憑一隻無牙獅子，恐怕未必能夠對付我吧。喔，再加兩個街上執返嚟嘅源者？嘿嘿嘿！」

「你老味！」生性衝動的洪轟天首先按捺不住火氣，渾身纏滿「啪啦啪啦」的電光，手中徒然出現一把凝實的雷斧。

就在氣氛繃緊得快要爆發之際，噠噠的腳步聲響起，第三方終於出現！

來者正是跟龍天墳在第九區激戰的源奧教理事，鐵律使－L。

財神要第二部再出現
不過下一更你會有另一個角色出現先

威哥！

留意一下威哥之前同洪轟天嘅對話

契弟今次唔喺手殘

呢個蔣家主會唔會見到轟轟又有股親切感呢

btw拍賣會係唔係第一部既大章節

個手下係咩人

喺呀 之後三四章都會圍繞呢一場拍賣會

獅王幾正係咪巴打角

我冇女 睇你點照

差啊夢生未出場 好想知夢生依加點

竟然用我黎做結尾，好滾動

六大源族係氏族制定點？

應該係指用類型既源族
靈智流=一族
獅子同鳳都係獸化 所以曾經同一族？

我同花巴會唔會係拍賣會登場？話哂都係陰陽師兩個徒弟仔

今晚仲有冇
愛上獅王了

part time咋你

幾時先到源帝
等到花兒也謝了

出文再覆巴打！！

鐵律使這時並沒有穿源奧教的白金祭袍，換成一套貼身的鎖子甲，一頭整齊得過份的六四分界直髮，鋼靴敲在地面上發出冰冷而沉實的步伐聲，不急不緩，每一步的步距都沒有偏差。

提腿、落地，然後再提腿，再落地。

咯咯，咯咯，咯咯，咯咯。

跟本人一樣，毫不拖泥帶水，殺伐果斷。對的，他平靜的眼眸中只存在黑與白，正義與罪惡，像呼吸一樣，不是呼，就是吸；像走路一樣，不是提腿、就是落地，兩者對立，不容灰色地帶出現。

「鳳理事，剛上任就想肅清罪惡？」

鐵律使走到鳳威瓏身旁，冷目凝視威可羅等人，續道：「獅王，威可羅。曾經喺六大源族嘅驕子，可惜自甘墮落，成為『正義』之敵，實在令人失望。」

威可羅目光牢牢鎖定鳳威瓏，冷嘲道：「鳳理事，好一個鳳理事。落爪源族果然已經淪落到源奧教同源帝嘅爪牙。源門四傑之中，我就估到一定繼任者會喺你。」

「嘿。所以，威大哥你同兩個源者想要開打？我隨時奉陪.......鳳－火！」鳳威瓏雙手攤開，升起兩團刺眼的火球！

鐵律使掏出腰後的三叉，輕吐一句：「Legalize。」

「正義無懼罪惡。」他的聲音沙啞，像機械般冰冷，左手幻成一把長四呎的銀鋼屬三叉戟。

「邊個郁威哥一下，老子就斬邊撚個，雷－虎！」隨著能量飲品一口灌進肚中，一隻栩栩如生的電光神虎出現，貼在洪轟天腳邊，發出低沉抑遏的嗥叫聲！

「冰界。」

冷凝霜杏目綻放冰藍的寒芒，纖柔的四肢立時纏上一縷縷寒煙，「咔嚓咔嚓」地凝固，一直攀到臉蛋上，化作一個雕工仔細，美麗的冰花面具。

吼！！！！！！！！！！！！！！！！

威可羅頭髮瞬間長成鬃毛，牙齒變得鋒利無比。他仰天怒吼一聲，天穹彷彿被他的吼聲轟出一個大洞！他爆發的源壓在地面掀起一陣狂風。

鳳威瓏，鐵律使！

威可羅，洪轟天，冷凝霜！

氣氛剎那間變成沉重，雙方的手下握起隨身武器，如箭在弦，只要命令聲落下，大戰將一觸即發！

「停手，全部立即停手！」一道身影帶著二十個裝甲兵，往眾人的方向一路走來，聲音嘶啞，像經過長年吼叫似的。

「Punk？」

這個制止大戰的男人正是蔣悅的另一名貼身護衛。他剪一頭Skin Head，兩邊染金的眼眉角上各插著三顆平排的釘書釘，身上繡滿紅紅綠綠的刺青，爛洗水牛仔背心，刻意磨破的黑皮褲配黑長靴，超前衛的龐克打扮與其名字絕對不配。

文具小隊的副隊長，幻象流源者，丁樞機。

「你地如果再唔停手，將會被聯盟視為違規者，永遠停賽囉，Nonono！」丁樞機擺手笑道，目光卻帶著濃濃的威脅之色。

眾人聞言，吸一口氣，然後回復正常。

「Good Boy，Good Girl！你地要打嘛，我無意見啊， 不過離開呢個島再打囉。」

「Roar！！！！」他忽然像撞邪般跺腳，對著眾人咆哮大叫，把五個人心頭的火氣瞬間弄熄，無不嚇得目瞪口呆。

丁樞機見眾人一臉錯愕的樣子，摸一摸下巴，奸計得逞般笑了笑。

「嘿，威先生，我負責帶你地進去。鳳威瓏，正義L，你地兩個等一下，會有管事招呼你地囉。」他頓了頓，語氣徒然一冷：「記住，蔣家主無興趣理會源奧教嘅紛爭。不過如果你地要搞事，商會聯盟同蔣家樂意奉陪。喔，恐怕即使源帝親自出馬，都無辦法將你兩個從呢座要塞中救走。」

當兩位管事前來迎接一言不發的鳳威瓏和鐵律使後，碼頭再次回復平靜。

沒有人留意到，碼頭遠處有三人一直在礁石上隔岸觀火。他們一人坐在盤腿坐在礁石上拿著竹竿磯釣；一人揹著大竹篋來回踱步，手中拿著長夾，四周清理垃圾。

最後一人長髮披背，身穿白袍，負手佇在半空，腳下有一個半透明藍紅二色的陰陽圖案，饒有意味看著碼頭上的六個人，口中唸唸有詞。

「橋，柔生。老師就考吓你地，你覺得剛才如果打起上來，最後邊一邊會贏？嘿嘿嘿！」

被稱為橋和柔生的兩人正是源門四傑的最後兩人。獨眼漁夫，姜橋和百花子，花柔生！

姜橋一邊收竿，一邊滿不在乎地說道：「平局，兩敗俱傷。我帶一種感覺，鳳威瓏無想像咁簡單，而獅王修練多年，戰力仍喺未知之數。」

「嗯，分析得幾好。柔生？」

「威可羅嗰邊應該會贏吧。」

「喔？此話何解？嘿嘿！」

「第六個人。企晌班西裝友中間，一直伺機出手 ，中途偷偷戴帽嗰個男人，佢可能先喺最恐怖嘅源者，天生嘅自然流刺客。如果我嘅花草無感應錯，佢只喺剛入源界境，但源力竟此如此純淨.......」

「無錯，的確純淨得無任何雜質，大五行，主守........土之源力。」

原來潛咗入去d西裝友度

無錯 巴打真喺叫威可羅

但你有左手同右手

夢生同沫沫未咁快出現

不過你出場鳥

你又出場Chok

唔喺完全氏族制

威可羅就喺人板

呢一更

大佬邊有咁快出場

呢一部宜家先開始

前傳有提過，龍天墳精通易容

變大叔都得 扮學生又得
但係應該冇扮過女人

契弟成全你

終於有份

師傅 我地終於有得扮女人喇

師傅兼職幫人睇相
徒弟就一個花王一個釣魚

男的也好，不會懷孕

開心到你

悠閒三人組

This

咸濕睇相佬 屎眼都啱

好想快d再同阿墳打，唔知佢進步咗幾多呢

閘住

我先唔係你諗咁樣

btw 中出巴 我諗好我個能力既藍本
大約就好似呢兩個既混合咁
啲波波化作武器又得 變做王者之劍
好似火球咁射出去又得

當然得18 一開始能力係弱雞啲只係新手源者

邊個係絲？我都唔記得

嗚，乜我反派黎
仲以為我正義L黎

有飯盒食都ok

源弟，到我都未到你呀，等下啦，最多貧僧借本寫真比你睇

我好似癲佬咁

丁樞機比我感覺好似all might同妖尾公會會長個孫既混合體

下一部俾番d頭髮我應該就係了

正義L對神偷

拭目以待

姓鳳嘅反派

源弟

獨眼係咪開眼會爆seed先

俾多d我啦飛飛

執緊垃圾既我表示好興奮

巴打你做咩成日都咁high嘅

你起雙飛喎

過咗異世界 暫時冇得起啦

要唔要睇下醫生？

一言驚醒洛克人

中岀巴 本人都想成為角色之一 名就叫返羅莽 能力係系一定範圍內制造分身 除非打低實體 否則分身吾會被消滅

吾你老

吾我老

拿拿拿

母…

個能力好屈咁
不過最壞情況係羅莽個名，甜筒輝嘅體力

可以再加限制嘅 例如本體要冥想先用到能力

I gave you the key when the door wasn't open, just admit it
See, I gave you faith, turned your doubt into hoping, can’t deny it
Now I’m all alone and my joys turned to moping
Tell me, where are you now that I need you?
Where are you now?
Where are you now that I need you?
Couldn't find you anywhere

文呢？

雖然冇我份
但係都想睇

Push

推一推

long time no see

第九章 大會前夕

「為了回去，你地必須戰鬥下去。死亡抑或團圓，兩個結局，同時也只有這兩個結局。」

拍賣會開幕式在眾人抵達的三天後正午，在要塞的中心點，九宮的主宮外舉行。這個開幕式除了歡迎數百個在場的參與者外，主要的目的還是講解拍賣會前的競技項目。

競技項目表面看似是拍賣會的助慶環節 ，內裡卻是各大勢力的角力賽。這個情況儼如昔日在另一個世界中，國家之間藉大規模的軍演，向敵對國家展現強大戰力。撇開其他像威可羅、劍神源族一眾勢力和沒有源力的商賈不說，就是連對外同氣連枝的六大源族，彼此間也存在矛盾與猜忌，關係錯綜複雜。

借用黃小虎的歌去說：「沒那麼簡單。」

每一届的拍賣會都等待競技項目完結後才開始，最短一天，亦曾經試過花了五天才完結整個競技環節。那麼，為何要等競技項目完成呢？

這個答案倒是簡單，因為使人心動的獎金。

拍賣會最低的拍賣品，底價五百萬，以十萬起跳。貪婪是人的本性，所以賭搏在任何地方也不愁沒有市場。只要從競技項目勝出，不但可以揚威四海，同時更得到以億計的豐厚獎金。有了獎金作為資本，投得心頭好的機會自然大增。

只是，在開幕式開始前，沒有人猜到這一届的競技項目竟然出現意料之外的變化.........

開幕式前的早上，丁樞機領著威可羅、洪轟天、冷凝霜和戴黑帽，易容成為中年手下的龍天墳到達蔣家的私人區域。

正如威可羅所言，他跟蔣悅是摯友，由二十多年以前的一場大戰便認識的好朋友。不得不說的是，這個朋友圈中，除了蔣悅，還有三個人。

李晨依、魏鑫和「那一個」人。

歲月無情，這個朋友圈中的眾人各有自己的際遇，源族驕子變成普通人社會中的黑幫老大；淘氣的富家女最後擔起家族生意，發展成掌控一方的霸主； 點石成金的男人命喪於另一個世界，再也無法回來；兩個天才醫生，一人終日醉生夢死，另一個則.......

不過，有一點連威可羅也猜不到，跟在自己身邊的冷凝霜，竟然曾是李晨依的助手。而自己這段時間一直牙癢癢，誓要把成殘廢的渣男，更是自己的好友魏鑫的遺孤。

只能說，世事無奇不有，冥冥中早有安排。

美侖美奐的房間中央，擺放一張典雅的雕花大床。一個消瘦蒼白的中年女子昏睡在床上，長髮隨意披散兩邊。歲月在她的臉頰上留下淡淡的痕跡，可是卻掩蓋不住她精緻的五官，不難發現她年輕時絕對是一個美人胚子。

而這個像吃了毒蘋果的公主，正是蔣家家主－蔣悅。

「樞機，阿悅到底發生咩事？」威可羅凝視不醒人事的蔣悅，神色難看至極，沉聲問道。

「我......我都唔清楚，連醫生都搵唔出病因。」丁樞機嘆一口氣，搖頭應道。

「蔣姨........點解.......」洪轟天震驚地看著這個跟自己大姐長得一模一樣的女人，一時間無法反應過來。

今晚出一出住呢到先

度緊呢一部第一場群戰，保證唔喺就咁「砰砰砰」就打完

啪啪啪

羅莽

陳宮巴打

春巴

仲要係群戰

如果有機會 都想寫威可羅同李醫生幾個人嘅外傳
應該幾有趣

聽晚一定好精彩

gogogo

中出巴 仲記得我嗎？
我話過想做隻坐騎 聖獸之類
唔係人物應該可以寫到好型好勁 ？

沬沫征服世界既座騎

呢個係一個可愛得意嘅沬沬帶住一隻趣致萌萌嘅羊仔打世界嘅故事

正啊，聽晚有得睇群p

因為陣間去約會而訓唔著 ，我希望我的能力可以多d變化，唔知群p會係點的盛況呢！

晨早流流去約會？

可能約左班婆婆妹下妹下耍太極

WTF

墳墳出場啦

睇完秘笈 入咗源界境

之後群p

新讀者留名

好肚餓

其實冇咁早 只係有d事前準備要做所以好緊張，睇煙花去劃位，買下野咁，依家係最後準備了

係喎 你好似喺日本架喎

沒那麼簡單

做乜突然咁講

最緊要安全

夜少少覆巴打絲打

Btw，便利貼喺巴打定絲打？契弟寫緊

巴打

文

加油#kill

番兼職

便利貼係咪我leader黎？

文呀

契弟今晚夜少少出文

果然係契弟

喂啊仲等我專登改個靚名 好啦睇住寫真先

到你出場嘅時候就差唔多結局

今天過程開心，結果有點灰，所以早點訓，聽朝睇文

出一出文

「幾耐之前開始變成咁？」

「五個月前。」

這時，一道聲線平和的男聲從房間的牆上傳出來，把眾人登時嚇了一跳。當然，換作誰看到一幅會說話的牆，都不會感到自在。

好了，這不是靈異小說，說話的也不是一幅牆紙，而是一個活生生的人。

龍天墳首先捕捉到聲音的位置，轉頭看過去，發現牆上浮現出一個人形，漸漸明顯，然後化作一個溫文儒雅的書生。

書生緩緩走出來，對眾人微笑。他長得眉清目秀，身穿一件雪紡材質的開胸長衫，白色長衫內還是素白，手指間夾著一張四方形的便利貼，貼上寫了一個娟秀的毛筆字—「隱」。

他拉開長衫，把貼有「隱」字的便利貼貼在長衫內。雖然只是一息之間，可是隱約可以看到長衫內佈滿一排排像符的便利貼，像「擊」、「禦」和「速」等等。

「凌隊長。」

「習書，威叔已經一把年紀，再畀你嚇多三兩次，遲早獅子心都嚇到跳出來。」

「突然插話，實在唐突。習書還望諸位見諒。」凌習書微微躬身。

這個像不食人間煙火，說話文皺皺的白臉書生，正是蔣悅的貼身護衛之首，文具小隊的隊長，凌習書。

「大概五個月前，家主經常頭痛，作息時間隨之變長。最初大家並無為意，以為家主不過因為商會操勞過度。直至後來，家主入睡嘅時間由六小時增加到到十二小時，最後到今天，蔣家主每日只能勉強清醒不足三十分鐘。如此下去，家主恐怕.......」

凌習書說到這裡嘆一口氣，神情異常凝重，眉宇之間也皺出一道深坑。

「喺喇，蔣海同蔣滔兩個唔成器嘅小子去咗邊？親生家姐病成咁，佢地連影都無，豈有此理！」

「二少同三少數月前出海，至今音訊全無。」

「名醫？」威可羅疑惑道，腦海卻倏地浮現一道身影，目光閃爍不定。

丁樞機應道：「毒醫—Q，當今世界醫術最精湛嘅醫生啊！二少爺同三少爺之前唔知晌邊到收到線報，話知道毒醫行蹤，之後就偷偷出海尋訪呢個高人。」

「Q........」威可羅沉聲呢喃道。

凌習書見狀，試探道：「你同家主應該識一早呢位毒醫？之前我地同兩位少爺曾經提出搵毒醫出手治病，家主一聽到呢個名，就即時反對。」

威可羅不可置否，拉開椅子，坐在床邊凝視蔣悅，一副心不在焉的模樣。

「威大人，知道我地點解今日會叫你地嚟呢到嗎？事實上，我地不過照家主意思行事，為佢傳達一個訊息。」

「嗯？」威可羅抬首蹙眉。

凌習書乾咳一聲，清一清喉嚨，就像律師結案陳詞一般似的。

「根據蔣家主，蔣悅所立之遺囑，一旦其突然死亡，蔣家將直接交由蔣海以及蔣滔打理。家主兩位親弟喺第一同第二繼承人.......遺囑最後部份，如兩位少爺不在蔣家，蔣家暫由第三繼承人管理，直至蔣家兄弟歸來。」

「第三繼承人？」

凌習書頓了一頓，再說道：「威大人，你就喺第三繼承人。」

「吓？！」

原諒契弟嚟緊會停更幾日
要搞展覽 唔好起底

呢幾日忙到飛起......
會每日keep住寫，下星期初一口氣出一萬字以上

醒巴
大家支持你

電車男mode on

今晚仲有冇

btw唔通同魔瞳作者係同事

世界唔會咁細吧？
契弟唔知魔曈位巴打做邊行

只喺知道契弟會做到仆街.....

今晚無文鳥

工作纏身，咁就放你一馬啦

佢好似都係展覽
呢排忙到pk

我做緊份暑期工都係搞展覽

契弟嗰個就開始

邊個

不要說鳥

我嗰邊做婚紗展

咁多行家

emf?

返工前一推

追到新我都係未出場

我返返出去先，有飯盒叫我

灰完又係一條好漢 等你返黎！

午飯後一推

推下先

沒有文的日與夜

我唔見左部電話

係日本？

推下先！
Legalize！

嚮我朵？ 同化你

沬沬好悶，冇文好辛苦呀

係呀

忍幾日啦

我都好悶呀

春都好苦悶

醒都好苦悶啊！

爆都悶到爆

成日等睇自己出場講咩對白ge感覺真好係好奇妙

幾時先有文

等樓主開完展覽就有

點解寫親文啲人都係做展覽

你就好，我等左三部啦

越後期出ge人應該越勁

屌我咁早出場

兼職便當

橙

唔係必然既

我而家惟有希望自己條成長曲線唔好接近水平線,同埋就算唔好打都希望對大局有影響力

各位巴打，知唔知中出巴幾時會復刊啊？

一星期 好似係

中出巴話下星期初會出，
但冇人知個「初」係幾時

無文睇好辛苦

不如大家用文字黎挑機
我係鐵律使—L
能力係『同化』
身體可以變成接觸到嘅物品嘅質地
未知掂水得唔得
歡迎挑戰

由文中截取
「正義無懼罪惡。」他的聲音沙啞，像機械般冰冷，左手幻成一把長四呎的銀鋼屬三叉戟。

你可唔可以解釋多次你做緊咩

我係巨力掃千軍—文大春
能力疑似強化mix化獸
身體將會斬件上/變他他

我同化做藍絲黛爾石，夠唔夠你抽
比鑽石硬58%

比較大家嘅能力，睇下邊個唔夠邊個抽
Sorry for 1999

咁沬沬應該最勁
因為~~我可以收服哂所有好可愛嘅人

收服自己係咩玩法

斬件之後點煮好？

炸咗佢

我係闇黑重劍-卡洛
能力係黑炎
不過越用得多能力會越癲，所以平時都係玩大劍

歡迎挑機

之前都曾經暗示過我個能力係會越用越癲
「在下會用實力證明一切........即使最後會失去理智，得罪了。」

我有飯盒未？

我係私家偵探-陸思家
有神一般嘅運氣同助手
有最聰明嘅頭腦最靚嘅外表
仲有極為多嘅朋友

希望星期二出camp路飛巴可以餵飽我

比個鏡世界或者比個分身你慢慢打，貧僧繼續睇寫真

源界境看同化到我呢個境界的野？

呃
我係形爆烈
剩係識周圍射
我連自己既詳細能力係咩都唔知

大師呢招高招啊

最易死嘅角色

點夠你打啊
我打實物，你用念力架喎

我都好可愛

。。。

大家好

我連自己係乜都未知

契弟好想逐個覆
但呢幾日處於地獄mode
每日13個鐘以上嘅工作（未計坐車）

利申： 仲有兩日就可以抖吓

加油啊
我地會等架

I know that feel bro

我等着你回來…我等着你回來…

我係陸思家好友-秦至醒，最鐘意影相，影一影，我可以知道你的過去

放句啦中出巴，呢度大把你的死忠呀
貧僧都係其中之一

我成日都會唔記得你係邊個角色
Btw 呢招真係好好用

守我有明鏡守護
攻我有明王鎮天擊
你射野埋黎射有反照
諗起都覺得正
貧僧嘅技都真係幾實用下

你好

我連自己有冇得出都未知

第二個最易死嘅角色

花柔生 年齡：21
身高：不詳
體重：不詳
性別：不詳
源力種族：自然流（木）
能力：源力同花草樹木互通，可以借助或傳遞植物既源力並加以操縱
技能：樹界降臨x千本櫻

人物背景：
生性內向怕羞，不善於溝通，所以年幼既時候冇咩朋友
一次外意係森林蕩失路，無意中發現自己既能力並從此迷戀同植物神交 最後決定長居係森林，同時亦逐漸學識結合自己同大自然既源力並加以運用
可惜係一個偶然下，比一個自稱陰陽師既人（妖）綁走左我話要收我為徒 後尾先知原來有第二個細路同我有一樣遭遇，結果師傅（人妖）每日都用強硬既手段去教（搞）我地 我地立志變強，為左就係逃出師傅（人妖）既魔掌 而師傅既真正性別至今都係一個⋯迷

乜陰陽師係d咁嘅人

喂喂喂

唔好老屈喎

不要誤會

i know that feel bro
我每日都係接近十二個鐘以上嘅工作，未計坐車

被遺忘的角色

有機會係因為兼職嘅關係唔洗守陰陽師啲規矩

係呢種陰陽師定個種陰陽師視乎你點諗姐 我就當佢係陰陽 師

dafuq

早日逃離魔掌啦柔生巴

你哋蝦我，我唔制

師父(母)

我先係被遺忘既角色
你見我十次回覆有幾多次係有人理過我
Sorry for負能量超標

爆裂巴你咁勁，重要入埋源境
點夠你抽啊
唔好灰心，你只要投入角色，同飛巴玩hehe
咁就好受人歡迎架喇

你連神器都擁有埋，同你同境界的有幾多會係你對手？

追到live

你係主角群wow我葡萄你tim la

我唔要hehe啊

點都唔夠你打啦

你型曬啦，第一戰就拎神器了

墳墳我比人蝦呀

變咗陰陽人

沬沬就來悶死啦，最衰都係生生，正衰人

打完齋唔要和尚？

搵我？

契弟聽日出文同埋覆各位巴打絲打

終於打完大佬

等你

到我打大佬
病到9彩咁
正義L要休養下先

沬沬溫馨提示：聽日出文之前要開新post啦

沬沬溫馨提示：多飲水 多休息

仲有五十個位 你推埋先啦

大佬我等左你好耐啦

唔叫你契弟啦，轉行叫你大佬啦

開新post出？

多謝沫絲關心

多喝水，多休息，少打丁

一定一定

逼自己唔好落床 訓到唔想再訓 悶既話就訓係到玩電話玩到再訓
加埋食藥食飯 第二日就會好番

早日康復

用源力打死哂d病毒，好快好返

同化病毒

我就係病毒
又名毒L

依加先去睇醫生拎藥食，好返好多。
有心

lam

就爆啦，推一波先

再推一波

再推多波

再次推一波

再次推多波

推呀推呀推呀

訓死咗

有文未？等到頸都長喇

where are you now

under the sea~ under the sea~

說好了嘅文一定有

留一個位畀契弟開post

唔留

留個位比你，不了

沬沬都想留個位
就留1001俾你啦

推到1000

#992

推咗上嚟，我仲以為有文禁入嚟

就快有咖啦

Post 3

原諒契弟太遲，同埋今日出呢更唔算多（已諗好，未寫晒）
新Post 再解釋

冇人推爆佢
等我黎

留返個1001俾其他人先